@prefix : <http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/> .

<http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/> rdf:type owl:Ontology ;
                                        owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/creator> "Efthymia Moraitou"@en ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/description> "DCRIO Vocabulary is a vocabulary of terms related to conservation and restoration interventions."@en ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/title> "DCRIO Vocabulary"@en ;
                                        rdfs:comment """DCRIO Vocabulary is a vocabulary of terms related to conservation and restoration interventions. It includes specialised terminology about intervnetion materials, techniques and equipment, as well as their characteristics.

The main objective of CRIO Vocabulary is the representation of specialised terminology which can be integrated to a formal ontology about conservation and restoration interventions, namely Decision of Conservation and Restoration Intervention Ontology.

A secondary objective of the vocabulary is the development of a vocabulary for the domain of conservation and restoration interventions exploiting Semantic Web technologies, which can be reused in other applications of conservation data management and organisation."""@en ;
                                        rdfs:label "DCRIO Vocabulary"@en ;
                                        owl:versionInfo "1.0" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> rdf:type owl:ObjectProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00002
:concept_00002 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the extent on which an intervention procedure is applied."@en ,
                            "Αναφέρεται στην έκταση στην οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης."@el ;
               rdfs:label "Application extent"@en ,
                          "Έκταση εφαρμογής"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the extent on which an intervention procedure is applied."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην έκταση στην οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Application extent"@en ,
                                                               "Έκταση εφαρμογής"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00014
:concept_00014 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the abundance of a constituent (solute) divided by the total volume of a mixture (solution)."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ποσότητα ενός συστατικού (διαλυμένης ουσίας) διαιρούμενης με τον συνολικό όγκο ενός μείγματος (διαλύματος)."@el ;
               rdfs:label "Concentration"@en ,
                          "Συγκέντρωση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the abundance of a constituent (solute) divided by the total volume of a mixture (solution)."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ποσότητα ενός συστατικού (διαλυμένης ουσίας) διαιρούμενης με τον συνολικό όγκο ενός μείγματος (διαλύματος)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Concentration"@en ,
                                                               "Συγκέντρωση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00018
:concept_00018 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00225 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the re-establishment of mechanical strength, improvment of the internal cohesion and generally stabilisation of degraded or weakend areas or layers by introducing or attaching adhesive products that will hold the areas or layers together."@en ,
                            "Αναφέρεται στην επαναφορά της μηχανικής στερεότητας, στην βελτίωση της εσωτερικής συνοχής και την γενική σταθεροποίηση φθαρμένων ή αδύναμων περιοχών ή στρωμάτων εισάγοντας ή προσαρτώντας συγκολλητικά υλικά τα οποία θα συγκρατήσουν τις περιοχές ή τα στρώματα μεταξύ τους."@el ;
               rdfs:label "Consolidation"@en ,
                          "Στερέωση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the re-establishment of mechanical strength, improvment of the internal cohesion and generally stabilisation of degraded or weakend areas or layers by introducing or attaching adhesive products that will hold the areas or layers together."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην επαναφορά της μηχανικής στερεότητας, στην βελτίωση της εσωτερικής συνοχής και την γενική σταθεροποίηση φθαρμένων ή αδύναμων περιοχών ή στρωμάτων εισάγοντας ή προσαρτώντας συγκολλητικά υλικά τα οποία θα συγκρατήσουν τις περιοχές ή τα στρώματα μεταξύ τους."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Consolidation"@en ,
                                                               "Στερέωση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00019
:concept_00019 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00225 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the making of an area or surface of a conservation object firm and stable."@en ,
                            "Αναφέρεται στο να καταστεί μια περιοχή ή επιφάνεια ενός αντικειμένου συντήρησης σταθερή."@el ;
               rdfs:label "Fixing"@en ,
                          "Στερέωση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the making of an area or surface of a conservation object firm and stable."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στο να καταστεί μια περιοχή ή επιφάνεια ενός αντικειμένου συντήρησης σταθερή."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fixing"@en ,
                                                               "Στερέωση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020
:concept_00020 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00225 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00021 ,
                                                              :concept_00023 ,
                                                              :concept_00025 ,
                                                              :concept_00026 ,
                                                              :concept_00027 ;
               rdfs:comment "It refers to the process of removing dirt, foreign matter, products of alteration, surface coatings, discolorations, or other undesired matter from a substrate."@en ,
                            "Αναφέρεται στην διαδικασία απομάκρυνσης βρωμιάς, ξένου υλικού, προιόντων αλλοίωσης, επικαλυπτικών υλικών, δυσχρωμιών ή οποιουδήποτε μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια."@el ;
               rdfs:label "Cleaning"@en ,
                          "Καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the process of removing dirt, foreign matter, products of alteration, surface coatings, discolorations, or other undesired matter from a substrate."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην διαδικασία απομάκρυνσης βρωμιάς, ξένου υλικού, προιόντων αλλοίωσης, επικαλυπτικών υλικών, δυσχρωμιών ή οποιουδήποτε μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Cleaning"@en ,
                                                               "Καθαρισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00021
:concept_00021 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00022 ;
               rdfs:comment "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through forces that break the bonds between the undesired matter and the substrate. The forces exertion is done mannually with various tools or with the aid of equipment."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την άσκηση δύναμης ώστε να σπάσει ο δεσμός μεταξύ του μη επιθυμητού υλικού και της επιφάνειας. Η άσκηση της δύναμης γίνεται χειροκίνητα, με την χρήση εργαλείων (π.χ. πινέλο, σπάτουλα) ή την βοήθεια άλλου εξοπλισμού (π.χ. φυσητήρας, πουάρ)."@el ;
               rdfs:label "Mechanical cleaning"@en ,
                          "Μηχανικός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through forces that break the bonds between the undesired matter and the substrate. The forces exertion is done mannually with various tools or with the aid of equipment."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την άσκηση δύναμης ώστε να σπάσει ο δεσμός μεταξύ του μη επιθυμητού υλικού και της επιφάνειας. Η άσκηση της δύναμης γίνεται χειροκίνητα, με την χρήση εργαλείων (π.χ. πινέλο, σπάτουλα) ή την βοήθεια άλλου εξοπλισμού (π.χ. φυσητήρας, πουάρ)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mechanical cleaning"@en ,
                                                               "Μηχανικός καθαρισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00022
:concept_00022 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00021 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00032 ;
               rdfs:comment "It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings). In the context of paper conservation the term describes more particulalrly cleaning with the use of erasers, brush, cloth, vacuum or blower."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων). Στο πλαίσιο της συντήρησης χαρτιού ο όρος χρησιμοποιείται για να περιγράψει τον καθαρισμό πιο συγκεκριμένα με την χρήση γόμας, πινέλου, υφάσματος, απορροφητικής σκούπας ή φυσητήρα."@el ;
               rdfs:label "Dry cleaning (paper)"@en ,
                          "Ξηρός καθαρισμός (χαρτί)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Surface cleaning"@en ,
                                                              "Επιφανειακός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings). In the context of paper conservation the term describes more particulalrly cleaning with the use of erasers, brush, cloth, vacuum or blower."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων). Στο πλαίσιο της συντήρησης χαρτιού ο όρος χρησιμοποιείται για να περιγράψει τον καθαρισμό πιο συγκεκριμένα με την χρήση γόμας, πινέλου, υφάσματος, απορροφητικής σκούπας ή φυσητήρα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dry cleaning (paper)"@en ,
                                                               "Ξηρός καθαρισμός (χαρτί)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00023
:concept_00023 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00024 ;
               rdfs:comment "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through its dissolutions by means of organic solvents, water and/or chemical reagents."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την διάλυσή του με την χρήση οργανικών διαλυτών, νερού και/ή χημικών αντιδραστηρίων."@el ;
               rdfs:label "Physico-chemical cleaning"@en ,
                          "Φυσικοχημικός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through its dissolutions by means of organic solvents, water and/or chemical reagents."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την διάλυσή του με την χρήση οργανικών διαλυτών, νερού και/ή χημικών αντιδραστηρίων."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Physico-chemical cleaning"@en ,
                                                               "Φυσικοχημικός καθαρισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00024
:concept_00024 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00023 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to a physico-chemical cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of aqueous medium."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία φυσικοχημικού καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση υδατικού μέσου."@el ;
               rdfs:label "Wet cleaning"@en ,
                          "Υγρός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Υδατικός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a physico-chemical cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of aqueous medium."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία φυσικοχημικού καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση υδατικού μέσου."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wet cleaning"@en ,
                                                               "Υγρός καθαρισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00025
:concept_00025 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of laser technology."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση εξοπλισμού τεχνολογίας laser."@el ;
               rdfs:label "Laser cleaning"@en ,
                          "Καθαρισμός με laser"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of laser technology."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση εξοπλισμού τεχνολογίας laser."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Laser cleaning"@en ,
                                                               "Καθαρισμός με laser"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00026
:concept_00026 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of living organisms and/or their enzymes as cleaning agents by controlled reproduction of their metabolic processes."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση έμβιων οργανισμών και/ή των ενζύμων τους ως μέσα καθαρισμού με την ελεγχόμενη αναπαραγωγή των μεταβολικών τους διαδικασιών."@el ;
               rdfs:label "Biological cleaning"@en ,
                          "Βιολογικός καθαρισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Biocleaning"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of living organisms and/or their enzymes as cleaning agents by controlled reproduction of their metabolic processes."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση έμβιων οργανισμών και/ή των ενζύμων τους ως μέσα καθαρισμού με την ελεγχόμενη αναπαραγωγή των μεταβολικών τους διαδικασιών."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Biological cleaning"@en ,
                                                               "Βιολογικός καθαρισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00027
:concept_00027 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of gels."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση γελών."@el ;
               rdfs:label "Gel cleaning"@en ,
                          "Καθαρισμός με γέλη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of gels."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση γελών."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gel cleaning"@en ,
                                                               "Καθαρισμός με γέλη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00028
:concept_00028 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the distance from which an intervention procedure is applied."@en ,
                            "Αναφέρεται στην απόσταση από την οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης."@el ;
               rdfs:label "Application distance"@en ,
                          "Απόσταση εφαρμογής"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the distance from which an intervention procedure is applied."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην απόσταση από την οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Application distance"@en ,
                                                               "Απόσταση εφαρμογής"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00029
:concept_00029 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the speed with which an intervention procedure is performed - how quickly can be performed."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ταχύτητα με την οποία εκτελείται μια διαδικασία επέμβασης - πόσο γρήγορη μπορεί να εκτελεστεί."@el ;
               rdfs:label "Performance speed"@en ,
                          "Ταχύτητα ετέλεσης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the speed with which an intervention procedure is performed - how quickly can be performed."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ταχύτητα με την οποία εκτελείται μια διαδικασία επέμβασης - πόσο γρήγορη μπορεί να εκτελεστεί."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Performance speed"@en ,
                                                               "Ταχύτητα ετέλεσης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00030
:concept_00030 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the air velocity, provided by an intervention equipment."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ένταση αέρα την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης."@el ;
               rdfs:label "Air velocity"@en ,
                          "Ένταση αέρα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the air velocity, provided by an intervention equipment."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ένταση αέρα την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Air velocity"@en ,
                                                               "Ένταση αέρα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00031
:concept_00031 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00068 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Textile made in various weights, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used especially as a support for oil and other paintings."@en ,
                            "Ύφασμα φτιαγμένο σε ποικίλα βάρη, συνήθως από λινάρι, κάνναβη, γιούτα ή βαμβάκι, που χρησιμοποιείται ειδικά ως υποστήριγμα για ελαιογραφίες ή άλλους πίνακες."@el ;
               rdfs:label "Canvas"@en ,
                          "Καμβάς"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Textile made in various weights, usually of flax, hemp, jute, or cotton, used especially as a support for oil and other paintings."@en ,
                                                                "Ύφασμα φτιαγμένο σε ποικίλα βάρη, συνήθως από λινάρι, κάνναβη, γιούτα ή βαμβάκι, που χρησιμοποιείται ειδικά ως υποστήριγμα για ελαιογραφίες ή άλλους πίνακες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Canvas"@en ,
                                                               "Καμβάς"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00032
:concept_00032 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00022 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings) using vacuum."@en ,
                            "Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων) χρησιμοποιώντας απορροφητική σκούπα."@el ;
               rdfs:label "Vacuum cleaning"@en ,
                          "Καθαρισμός με απορροφητική σκούπα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings) using vacuum."@en ,
                                                                "Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων) χρησιμοποιώντας απορροφητική σκούπα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vacuum cleaning"@en ,
                                                               "Καθαρισμός με απορροφητική σκούπα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00033
:concept_00033 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the air flow, suction or blowing, that an intervention equipment provides."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ροή αέρα, απορρόφηση ή εκτόξευση, την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης."@el ;
               rdfs:label "Air flow"@en ,
                          "Ροή αέρα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the air flow, suction or blowing, that an intervention equipment provides."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ροή αέρα, απορρόφηση ή εκτόξευση, την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Air flow"@en ,
                                                               "Ροή αέρα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00039
:concept_00039 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the ability of an intervention material to preserve its optical properties through the time."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ικανότητα ενός υλικού επέμβασης να διατηρεί τις οπτικές του ιδιότητες στο πέρασμα του χρόνου."@el ;
               rdfs:label "Optical stability"@en ,
                          "Οπτική σταθερότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the ability of an intervention material to preserve its optical properties through the time."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ικανότητα ενός υλικού επέμβασης να διατηρεί τις οπτικές του ιδιότητες στο πέρασμα του χρόνου."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Optical stability"@en ,
                                                               "Οπτική σταθερότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00041
:concept_00041 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the ability of an intervention supply to be moved from one location to another."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ικανότητα ενός εξαρτήματος επέμβασης να μεταφέρεται από μια τοποθεσία σε μια άλλη"@el ;
               rdfs:label "Portability"@en ,
                          "Φορητότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the ability of an intervention supply to be moved from one location to another."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ικανότητα ενός εξαρτήματος επέμβασης να μεταφέρεται από μια τοποθεσία σε μια άλλη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Portability"@en ,
                                                               "Φορητότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00042
:concept_00042 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the power supply that an interventino equipment needs in order to be functional."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ενέργεια που χρειάζεται ο εξοπλισμός επέμβασης για να λειτουργήσει."@el ;
               rdfs:label "Power supply"@en ,
                          "Χρήση ενέργειας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the power supply that an interventino equipment needs in order to be functional."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ενέργεια που χρειάζεται ο εξοπλισμός επέμβασης για να λειτουργήσει."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Power supply"@en ,
                                                               "Χρήση ενέργειας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00046
:concept_00046 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the property of an intervention material to dissolve in a solvent."@en ,
                            "Αναφέρεται στην ιδιότητα ενός υλικού επέμβασης να διαλύεται σε έναν διαλύτη."@el ;
               rdfs:label "Solubility in solvent"@en ,
                          "Διαλυτότητα σε διαλύτη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the property of an intervention material to dissolve in a solvent."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην ιδιότητα ενός υλικού επέμβασης να διαλύεται σε έναν διαλύτη."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Solubility in solvent"@en ,
                                                               "Διαλυτότητα σε διαλύτη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00047
:concept_00047 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which feathers (e.g. ostrich feathers) are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                            "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένα φτερά (π.χ. φτερά στρουθοκαμήλου). Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Feather duster"@en ,
                          "Φτερό ξεσκονίσματος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Φτερό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which feathers (e.g. ostrich feathers) are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                                                                "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένα φτερά (π.χ. φτερά στρουθοκαμήλου). Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Feather duster"@en ,
                                                               "Φτερό ξεσκονίσματος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00048
:concept_00048 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Swiffer duster"@en ,
                          "Πανί ξεσκονίσματος Swiffer"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Swiffer duster"@en ,
                                                               "Πανί ξεσκονίσματος Swiffer"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00049
:concept_00049 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Paper which absorb liquid substances.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items. Particularly, it facilitates the application of some type of liquid cleanser and the removal of the undesireable deposits."@en ,
                            "Χαρτί το οποίο απορροφά υλικά σε υγρή/ρευστή μορφή. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς. Συγκεκριμένα, διευκολύνουν την εφαρμογή κάποιου υγρού καθαριστικού και την απομακρύνουν τις μη επιθυμητές επικαθίσεις."@el ;
               rdfs:label "Absorbent paper"@en ,
                          "Απορροφητικό χαρτί"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Paper which absorb liquid substances.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items. Particularly, it facilitates the application of some type of liquid cleanser and the removal of the undesireable deposits."@en ,
                                                                "Χαρτί το οποίο απορροφά υλικά σε υγρή/ρευστή μορφή. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς. Συγκεκριμένα, διευκολύνουν την εφαρμογή κάποιου υγρού καθαριστικού και την απομακρύνουν τις μη επιθυμητές επικαθίσεις."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Absorbent paper"@en ,
                                                               "Απορροφητικό χαρτί"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00050
:concept_00050 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Pieces of textile which is used for cleaning.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                            "Τμήματα/κομάτια υφάσματος τα οποία χρησιμοποιούνται για καθάρισμα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Dust cloth"@en ,
                          "Ξεσκονόπανο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Cloth for dusting"@en ,
                                                              "Πανί για ξεσκόνισμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Pieces of textile which is used for cleaning.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                                                                "Τμήματα/κομάτια υφάσματος τα οποία χρησιμοποιούνται για καθάρισμα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dust cloth"@en ,
                                                               "Ξεσκονόπανο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00051
:concept_00051 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A tool used for cleaning, having a rubber bulblike piece which produces vacuum suction when squeezed. The bulb was an opening at one end and often a tube is adjusted on this opening. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                            "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από ένα λαστιχένιο κομμάτι που μοιάζει με βολβό το οποίο παράγει απορρόφηση κενού αέρος όταν πιεστεί. Το κομμάτι αυτό διαθέτει ένα άνοιγμα στην μια πλευρά του, στο οποίο προσαρμόζεται κάποιος σωλήνας. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Dust bulb"@en ,
                          "Πουάρ"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bulb duster"@en ,
                                                              "Rubber bulb"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A tool used for cleaning, having a rubber bulblike piece which produces vacuum suction when squeezed. The bulb was an opening at one end and often a tube is adjusted on this opening. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                                                                "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από ένα λαστιχένιο κομμάτι που μοιάζει με βολβό το οποίο παράγει απορρόφηση κενού αέρος όταν πιεστεί. Το κομμάτι αυτό διαθέτει ένα άνοιγμα στην μια πλευρά του, στο οποίο προσαρμόζεται κάποιος σωλήνας. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dust bulb"@en ,
                                                               "Πουάρ"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00052
:concept_00052 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00053 ;
               rdfs:comment "A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which bristles are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                            "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Dusting brush"@en ,
                          "Πινέλο ξεσκονίσματος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which bristles are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items."@en ,
                                                                "Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dusting brush"@en ,
                                                               "Πινέλο ξεσκονίσματος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00053
:concept_00053 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00052 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A dusting brush which has soft bristles."@en ,
                            "Ένα πινέλο ξεσκονίσματος με μαλακές τρίχες."@el ;
               rdfs:label "Soft dusting brush"@en ,
                          "Μαλακό πινέλο ξεσκονίσματος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A dusting brush which has soft bristles."@en ,
                                                                "Ένα πινέλο ξεσκονίσματος με μαλακές τρίχες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Soft dusting brush"@en ,
                                                               "Μαλακό πινέλο ξεσκονίσματος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054
:concept_00054 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00054 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00055 ,
                                                              :concept_00056 ,
                                                              :concept_00057 ;
               rdfs:comment "Device which is used for cleaning by sunction. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                            "Συσκευή καθαρισμού με απορρόφηση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Vacuum cleaner"@en ,
                          "Απορροφητική σκούπα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Device which is used for cleaning by sunction. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                                                                "Συσκευή καθαρισμού με απορρόφηση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vacuum cleaner"@en ,
                                                               "Απορροφητική σκούπα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00055
:concept_00055 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00054 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "An electric vacuum cleaner which can reach high volumes of sunction."@en ,
                            "Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση υψηλών εντάσεων."@el ;
               rdfs:label "Professional vacuum cleaner"@en ,
                          "Επαγγελματική απορροφητική σκούπα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An electric vacuum cleaner which can reach high volumes of sunction."@en ,
                                                                "Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση υψηλών εντάσεων."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Professional vacuum cleaner"@en ,
                                                               "Επαγγελματική απορροφητική σκούπα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00056
:concept_00056 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00054 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "An electric vacuum cleaner which can reach medium to very low volumes of sunction."@en ,
                            "Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση μέτριων έως πολύ χαμηλών υψηλών εντάσεων."@el ;
               rdfs:label "Museum vacuum cleaner"@en ,
                          "Απορροφητική σκούπα μουσείου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An electric vacuum cleaner which can reach medium to very low volumes of sunction."@en ,
                                                                "Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση μέτριων έως πολύ χαμηλών υψηλών εντάσεων."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Museum vacuum cleaner"@en ,
                                                               "Απορροφητική σκούπα μουσείου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00057
:concept_00057 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00054 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Battery vacuum cleaner"@en ,
                          "Απορροφητική σκούπα μπαταρίας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Battery vacuum cleaner"@en ,
                                                               "Απορροφητική σκούπα μπαταρίας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058
:concept_00058 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00059 ,
                                                              :concept_00060 ,
                                                              :concept_00061 ;
               rdfs:comment "Device which is used for cleaning by blowing air. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                            "Συσκευή καθαρισμού με εκτόξευση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Air blower"@en ,
                          "Φυσητήρας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Device which is used for cleaning by blowing air. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                                                                "Συσκευή καθαρισμού με εκτόξευση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Air blower"@en ,
                                                               "Φυσητήρας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00059
:concept_00059 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00058 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Air blower which can reach high volumes of air blowing. It usually used for leaf blowing in outdoor spaces and gardening. It also is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                            "Φυσητήρας που μπορεί να πετύχει εκτόξευση αέρα υψηλών εντάσεων. Συνήθωας χρησιμοποιείται για το φύσιμα φύλλων σε εξωτερικού χώρους και την κηπουρική. Επίσης, χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               rdfs:label "Leaf blower"@en ,
                          "Φυσητήρας φύλλων"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Air blower which can reach high volumes of air blowing. It usually used for leaf blowing in outdoor spaces and gardening. It also is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from sections of immovable Cultural Heritage."@en ,
                                                                "Φυσητήρας που μπορεί να πετύχει εκτόξευση αέρα υψηλών εντάσεων. Συνήθωας χρησιμοποιείται για το φύσιμα φύλλων σε εξωτερικού χώρους και την κηπουρική. Επίσης, χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Leaf blower"@en ,
                                                               "Φυσητήρας φύλλων"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00060
:concept_00060 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00058 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Air blow gun"@en ,
                          "Πιστόλι εκτόξευσης αέρα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Air blow gun"@en ,
                                                               "Πιστόλι εκτόξευσης αέρα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00061
:concept_00061 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00058 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Battery air blower"@en ,
                          "Φυσητήρας μπαταρίας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Battery air blower"@en ,
                                                               "Φυσητήρας μπαταρίας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00062
:concept_00062 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00158 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Ethanol"@en ,
                          "Αιθανόλη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Οινόπνευμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ethanol"@en ,
                                                               "Αιθανόλη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00063
:concept_00063 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00158 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Water"@en ,
                          "Νερό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Water"@en ,
                                                               "Νερό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00064
:concept_00064 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Window cleaner"@en ,
                          "Καθαριστικό τζαμιών"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Glass cleaner"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Window cleaner"@en ,
                                                               "Καθαριστικό τζαμιών"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065
:concept_00065 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00174 ,
                                                              :concept_00175 ;
               rdfs:comment "Thin and dry sheets or webs of fiber formed and dried on a fine screen from a pulpy water suspension. The fibers may be animal (e.g., hair, silk or wool), mineral (e.g., asbestos), synthetic or cellulosic plant (e.g., wood pulp, grass, cotton, linen, and straw)."@en ,
                            "Λεπτά και ξηρά φύλλα ή πλέγματα ινών τα οποία έχουν σχηματιστεί από την ξήρανση εναιωρήματος πολτού και νερού πάνω σε λεπτή σίτα. Οι ίνες μπορεί να είναι ζωικές (π.χ., μαλλιά, μετάξι, μαλλί), ορυκτές (π.χ., άσβεστος), συνθετικές ή κυτταρινικών φυτών (π.χ., ξυλοπολτός, γρασίδι, βαμβάκι, λινό, άχυρο)."@el ;
               rdfs:label "Paper"@en ,
                          "Χαρτί"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Thin and dry sheets or webs of fiber formed and dried on a fine screen from a pulpy water suspension. The fibers may be animal (e.g., hair, silk or wool), mineral (e.g., asbestos), synthetic or cellulosic plant (e.g., wood pulp, grass, cotton, linen, and straw)."@en ,
                                                                "Λεπτά και ξηρά φύλλα ή πλέγματα ινών τα οποία έχουν σχηματιστεί από την ξήρανση εναιωρήματος πολτού και νερού πάνω σε λεπτή σίτα. Οι ίνες μπορεί να είναι ζωικές (π.χ., μαλλιά, μετάξι, μαλλί), ορυκτές (π.χ., άσβεστος), συνθετικές ή κυτταρινικών φυτών (π.χ., ξυλοπολτός, γρασίδι, βαμβάκι, λινό, άχυρο)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paper"@en ,
                                                               "Χαρτί"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00066
:concept_00066 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A black, porous carbonaceous material comprising the carbon-containing residue from burned wood or other organic containing materials (e.g., bone, plants, animals)."@en ,
                            "Μαύρο πορώδες υλικό το οποίο περιλαμβάνει κατάλοιπα άνθρακα από καμμένο ξύλο ή άλλα οργανικά υλικά (π.χ., οστά, φυτά, ζώα)."@el ;
               rdfs:label "Charcoal"@en ,
                          "Κάρβουνο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A black, porous carbonaceous material comprising the carbon-containing residue from burned wood or other organic containing materials (e.g., bone, plants, animals)."@en ,
                                                                "Μαύρο πορώδες υλικό το οποίο περιλαμβάνει κατάλοιπα άνθρακα από καμμένο ξύλο ή άλλα οργανικά υλικά (π.χ., οστά, φυτά, ζώα)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Charcoal"@en ,
                                                               "Κάρβουνο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067
:concept_00067 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00156 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00172 ,
                                                              :concept_00176 ,
                                                              :concept_00177 ,
                                                              :concept_00178 ,
                                                              :concept_00229 ;
               rdfs:comment "Any dispersion of pigment in a liquid binder. Paint is applied with a brush, roller, sprayer, or by dipping and dries to form a decorative or protective film."@en ,
                            "Διεσπαρμένη χρωστική σε κάποιο ρευστό συνδετικό μέσο. Το χρώμα εφαρμόζεται με πινέλο, ρόλερ, σπρέυ ή τίναγμα και στεγνώνει ώστε να δημιουργήσει ένα διακοσμητικό ή προστατευτικό φίλμ."@el ;
               rdfs:label "Paint"@en ,
                          "Χρώμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Μπογιά"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Any dispersion of pigment in a liquid binder. Paint is applied with a brush, roller, sprayer, or by dipping and dries to form a decorative or protective film."@en ,
                                                                "Διεσπαρμένη χρωστική σε κάποιο ρευστό συνδετικό μέσο. Το χρώμα εφαρμόζεται με πινέλο, ρόλερ, σπρέυ ή τίναγμα και στεγνώνει ώστε να δημιουργήσει ένα διακοσμητικό ή προστατευτικό φίλμ."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paint"@en ,
                                                               "Χρώμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00068
:concept_00068 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00031 ;
               rdfs:comment "Materials produced by weaving, felting, knotting, twining, or otherwise processing natural or synthetic fibers so that they cohere into a form or unit."@en ,
                            "Υλικά τα οποία έχουν προέλθει από ύφανση ή κάποια διαδικασία επεξεργασίας φυσικών ή συνθετικών ινών έτσι ώστε να έχουν μια ενιαία μορφή ή να αποτελούν μια μονάδα."@el ;
               rdfs:label "Textile"@en ,
                          "Ύφασμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Materials produced by weaving, felting, knotting, twining, or otherwise processing natural or synthetic fibers so that they cohere into a form or unit."@en ,
                                                                "Υλικά τα οποία έχουν προέλθει από ύφανση ή κάποια διαδικασία επεξεργασίας φυσικών ή συνθετικών ινών έτσι ώστε να έχουν μια ενιαία μορφή ή να αποτελούν μια μονάδα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Textile"@en ,
                                                               "Ύφασμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069
:concept_00069 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00180 ,
                                                              :concept_00205 ,
                                                              :concept_00206 ,
                                                              :concept_00207 ;
               rdfs:comment "Natural or synthetic organic materials that can be molded, extruded, or cast when soft or liquid, and then set into a rigid or slightly elastic form. Natural plastics include tree resins, beeswax, gutta-percha, horn, and clay. Synthetic plastics were first made in the 19th century."@en ,
                            "Φυσικά ή συνθετικά οργανικά υλικά που μπορούν να μορφοποιηθούν, να εξωθούνται ή να χυθούν όταν είναι μαλακά ή υγρά και στη συνέχεια να στερεοποιηθούν σε άκαμπτη ή ελαφρώς ελαστική μορφή. Τα φυσικά πλαστικά περιλαμβάνουν ρητίνες δέντρων, κερί μέλισσας, γουταπέρκα, κέρατο και πηλό. Τα συνθετικά πλαστικά κατασκευάστηκαν για πρώτη φορά τον 19ο αιώνα."@el ;
               rdfs:label "Plastic"@en ,
                          "Πλαστικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Natural or synthetic organic materials that can be molded, extruded, or cast when soft or liquid, and then set into a rigid or slightly elastic form. Natural plastics include tree resins, beeswax, gutta-percha, horn, and clay. Synthetic plastics were first made in the 19th century."@en ,
                                                                "Φυσικά ή συνθετικά οργανικά υλικά που μπορούν να μορφοποιηθούν, να εξωθούνται ή να χυθούν όταν είναι μαλακά ή υγρά και στη συνέχεια να στερεοποιηθούν σε άκαμπτη ή ελαφρώς ελαστική μορφή. Τα φυσικά πλαστικά περιλαμβάνουν ρητίνες δέντρων, κερί μέλισσας, γουταπέρκα, κέρατο και πηλό. Τα συνθετικά πλαστικά κατασκευάστηκαν για πρώτη φορά τον 19ο αιώνα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Plastic"@en ,
                                                               "Πλαστικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00070
:concept_00070 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The principal tissue of trees and other plants that provides both strength and a means of conducting nutrients."@en ,
                            "Ο βασικός ιστός των δέντρων και άλλων φυτών που παρέχει τόσο δύναμη όσο και ένα μέσο αγωγής θρεπτικών συστατικών."@el ;
               rdfs:label "Wood"@en ,
                          "Ξύλο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The principal tissue of trees and other plants that provides both strength and a means of conducting nutrients."@en ,
                                                                "Ο βασικός ιστός των δέντρων και άλλων φυτών που παρέχει τόσο δύναμη όσο και ένα μέσο αγωγής θρεπτικών συστατικών."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wood"@en ,
                                                               "Ξύλο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00071
:concept_00071 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Naturally occurring crystalline form of carbon dimorphous with diamond. Graphite is opaque, soft, greasy to the touch, and iron black to steel gray in color; it occurs as crystals, flakes, scales, veins, bedded masses, or disseminations in metamorphic rocks."@en ,
                            "Άνθρακας σε φυσική κρυσταλλική μορφή διαμορφωμένη με διαμάντι. Ο γραφίτης είναι αδιαφανής, απαλός, λιπαρός στην αφή και έχει χρώμα από μαύρο (σιδήρου) έως γκρί (ατσαλιού). Μπορεί να έχει την μορφή κρυστάλλων, νιφάδων, λεπιών, φλεβών, στρωμένες μάζες ή διασπορών σε μεταμορφωσιγενή πετρώματα."@el ;
               rdfs:label "Graphite"@en ,
                          "Γραφίτης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Naturally occurring crystalline form of carbon dimorphous with diamond. Graphite is opaque, soft, greasy to the touch, and iron black to steel gray in color; it occurs as crystals, flakes, scales, veins, bedded masses, or disseminations in metamorphic rocks."@en ,
                                                                "Άνθρακας σε φυσική κρυσταλλική μορφή διαμορφωμένη με διαμάντι. Ο γραφίτης είναι αδιαφανής, απαλός, λιπαρός στην αφή και έχει χρώμα από μαύρο (σιδήρου) έως γκρί (ατσαλιού). Μπορεί να έχει την μορφή κρυστάλλων, νιφάδων, λεπιών, φλεβών, στρωμένες μάζες ή διασπορών σε μεταμορφωσιγενή πετρώματα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Graphite"@en ,
                                                               "Γραφίτης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00072
:concept_00072 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A fine-grained limestone, or soft, earthy form of calcium carbonate."@en ,
                            "Ένας λεπτόκοκκος ασβεστόλιθος, ή μαλακή, γήινη μορφή ανθρακικού ασβεστίου."@el ;
               rdfs:label "Chalk"@en ,
                          "Κιμωλία"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A fine-grained limestone, or soft, earthy form of calcium carbonate."@en ,
                                                                "Ένας λεπτόκοκκος ασβεστόλιθος, ή μαλακή, γήινη μορφή ανθρακικού ασβεστίου."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chalk"@en ,
                                                               "Κιμωλία"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00073
:concept_00073 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A fluid medium used for drawings or tracings. An opaque, usually black, pigment is mixed with a vehicle such as water to produce a fluid which can be applied with a pen or brush."@en ,
                            "Ένα ρευστό μέσο που χρησιμοποιείται για σχέδια ή ιχνογραφίες. Μια αδιαφανής, συνήθως μαύρη, χρωστική ουσία αναμιγνύεται με ένα μέσο όπως το νερό για να παραχθεί ένα υγρό που μπορεί να εφαρμοστεί με στυλό ή βούρτσα."@el ;
               rdfs:label "Ink"@en ,
                          "Μελάνι"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A fluid medium used for drawings or tracings. An opaque, usually black, pigment is mixed with a vehicle such as water to produce a fluid which can be applied with a pen or brush."@en ,
                                                                "Ένα ρευστό μέσο που χρησιμοποιείται για σχέδια ή ιχνογραφίες. Μια αδιαφανής, συνήθως μαύρη, χρωστική ουσία αναμιγνύεται με ένα μέσο όπως το νερό για να παραχθεί ένα υγρό που μπορεί να εφαρμοστεί με στυλό ή βούρτσα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ink"@en ,
                                                               "Μελάνι"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00074
:concept_00074 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ,
                                                             :concept_00156 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Combination of ground, powdery pigment and aqueous binder that are used in drawing and dry painting, delivered via a crayon or stick. Pastel as a material is soft and blendable."@en ,
                            "Συνδυασμός αλεσμένης, κονιορτοποιημένης χρωστικής και υδατικού συνδετικού που χρησιμοποιούνται στο σχέδιο και στη ζωγραφική με ξηρά μέσα, τα οποία εφαρμόζονται μέσω ενός κραγιόν ή ραβδιού. Το παστέλ ως υλικό είναι μαλακό και αναμειγνύεται."@el ;
               rdfs:label "Pastel"@en ,
                          "Παστέλ"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Combination of ground, powdery pigment and aqueous binder that are used in drawing and dry painting, delivered via a crayon or stick. Pastel as a material is soft and blendable."@en ,
                                                                "Συνδυασμός αλεσμένης, κονιορτοποιημένης χρωστικής και υδατικού συνδετικού που χρησιμοποιούνται στο σχέδιο και στη ζωγραφική με ξηρά μέσα, τα οποία εφαρμόζονται μέσω ενός κραγιόν ή ραβδιού. Το παστέλ ως υλικό είναι μαλακό και αναμειγνύεται."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pastel"@en ,
                                                               "Παστέλ"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075
:concept_00075 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00076 ,
                                                              :concept_00077 ,
                                                              :concept_00078 ,
                                                              :concept_00079 ,
                                                              :concept_00080 ,
                                                              :concept_00081 ,
                                                              :concept_00082 ,
                                                              :concept_00086 ;
               rdfs:comment "A mass or layer of matter of varying thickness that has subsided or been precipitated from a fluid medium onto another mass of material, or has collected in one place by any natural process. The bond of the superficial deposit to the surface is loose."@en ,
                            "Μάζα ή στρώμα ύλης ποικίλου πάχους που έχει καθιζάνει ή καταβυθιστεί από ένα ρευστό μέσο σε μια άλλη μάζα υλικού ή έχει συγκεντρωθεί σε ένα μέρος με οποιαδήποτε φυσική διαδικασία. Οι δυνάμεις που συγκρατούν την επιφανειακή επικάθιση στην επιφάνεια είναι χαλαρές."@el ;
               rdfs:label "Superficial deposit"@en ,
                          "Επιφανειακή επικάθιση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Loose deposit"@en ,
                                                              "Superficial accretion"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A mass or layer of matter of varying thickness that has subsided or been precipitated from a fluid medium onto another mass of material, or has collected in one place by any natural process. The bond of the superficial deposit to the surface is loose."@en ,
                                                                "Μάζα ή στρώμα ύλης ποικίλου πάχους που έχει καθιζάνει ή καταβυθιστεί από ένα ρευστό μέσο σε μια άλλη μάζα υλικού ή έχει συγκεντρωθεί σε ένα μέρος με οποιαδήποτε φυσική διαδικασία. Οι δυνάμεις που συγκρατούν την επιφανειακή επικάθιση στην επιφάνεια είναι χαλαρές."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Superficial deposit"@en ,
                                                               "Επιφανειακή επικάθιση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00076
:concept_00076 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Superficial deposit of unconsolidated material on the earth's surface formed by the weathering of rock."@en ,
                            "Επιφανειακή επικάθιση από μη σταθεροποιημένο υλικό στην επιφάνεια της γης που σχηματίζεται από τη διάβρωση του λίθου."@el ;
               rdfs:label "Soil (superficial deposit)"@en ,
                          "Χώμα (επιφανειακή επικάθιση)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Superficial deposit of unconsolidated material on the earth's surface formed by the weathering of rock."@en ,
                                                                "Επιφανειακή επικάθιση από μη σταθεροποιημένο υλικό στην επιφάνεια της γης που σχηματίζεται από τη διάβρωση του λίθου."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Soil (superficial deposit)"@en ,
                                                               "Χώμα (επιφανειακή επικάθιση)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00077
:concept_00077 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Waste matter discharged from the insects."@en ,
                            "Απόβλητες ουσίες που αποβάλλονται από έντομα."@el ;
               rdfs:label "Insect excrement"@en ,
                          "Απεκκρίματα εντόμων"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Insect dropping"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Waste matter discharged from the insects."@en ,
                                                                "Απόβλητες ουσίες που αποβάλλονται από έντομα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Insect excrement"@en ,
                                                               "Απεκκρίματα εντόμων"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00078
:concept_00078 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Webs that are spun by spiders, made of spider silk as interlaced threads of viscous protein fluid that solidify on exposure to air."@en ,
                            "Ιστοί που υφαίνονται από αράχνες, κατασκευασμένοι από μετάξι αράχνης ως συμπλεγμένα νήματα ιξώδους πρωτεϊνικού υγρού που στερεοποιούνται κατά την έκθεση στον αέρα."@el ;
               rdfs:label "Spider web"@en ,
                          "Ιστός αράχνης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Webs that are spun by spiders, made of spider silk as interlaced threads of viscous protein fluid that solidify on exposure to air."@en ,
                                                                "Ιστοί που υφαίνονται από αράχνες, κατασκευασμένοι από μετάξι αράχνης ως συμπλεγμένα νήματα ιξώδους πρωτεϊνικού υγρού που στερεοποιούνται κατά την έκθεση στον αέρα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spider web"@en ,
                                                               "Ιστός αράχνης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00079
:concept_00079 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Various fungi that produce a conspicuous, furry mass of mycelium (masses of vegetative filaments, or hyphae) and fruiting structures, particularly those of the genera Aspergillus, Penicillium, and Rhizopus, which are associated with food spoilage, plant diseases, and damage to artifacts."@en ,
                            "Ποικίλοι μύκητες οι οποίοι παράγουν μια διακριτή, τριχωειδή μάζα μυκηλίου (μάζες φυτικών νημάτων ή υφών) και καρποφόρων δομών, ιδίως εκείνων των γενών Aspergillus, Penicillium και Rhizopus, που σχετίζονται με αλλοίωση τροφίμων, ασθένειες των φυτών και βλάβες σε τεχνουργήματα."@el ;
               rdfs:label "Mold"@en ,
                          "Μούχλα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Various fungi that produce a conspicuous, furry mass of mycelium (masses of vegetative filaments, or hyphae) and fruiting structures, particularly those of the genera Aspergillus, Penicillium, and Rhizopus, which are associated with food spoilage, plant diseases, and damage to artifacts."@en ,
                                                                "Ποικίλοι μύκητες οι οποίοι παράγουν μια διακριτή, τριχωειδή μάζα μυκηλίου (μάζες φυτικών νημάτων ή υφών) και καρποφόρων δομών, ιδίως εκείνων των γενών Aspergillus, Penicillium και Rhizopus, που σχετίζονται με αλλοίωση τροφίμων, ασθένειες των φυτών και βλάβες σε τεχνουργήματα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mold"@en ,
                                                               "Μούχλα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00080
:concept_00080 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Fine, dry particles of matter regarded as the result of disintegration. Dust may be accumulated on surfaces."@en ,
                            "Λεπτά, ξηρά σωματίδια ύλης τα οποία θεωρούνται αποτέλεσμα αποσύνθεσης. Η σκόνη μπορεί να συσσωρεύεται σε επιφάνειες."@el ;
               rdfs:label "Dust"@en ,
                          "Σκόνη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Fine, dry particles of matter regarded as the result of disintegration. Dust may be accumulated on surfaces."@en ,
                                                                "Λεπτά, ξηρά σωματίδια ύλης τα οποία θεωρούνται αποτέλεσμα αποσύνθεσης. Η σκόνη μπορεί να συσσωρεύεται σε επιφάνειες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dust"@en ,
                                                               "Σκόνη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00081
:concept_00081 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Fine particles of erasers which have been left on a surface forming deposits."@en ,
                            "Μικρά κομμάτια γόμας τα οποία έχουν παραμείνει σε μια επιφάνεια σχηματίζοντας επικαθίσεις."@el ;
               rdfs:label "Eraser crumbs (residue)"@en ,
                          "Τρίμματα γόμας (υπολείμματα)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Fine particles of erasers which have been left on a surface forming deposits."@en ,
                                                                "Μικρά κομμάτια γόμας τα οποία έχουν παραμείνει σε μια επιφάνεια σχηματίζοντας επικαθίσεις."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eraser crumbs (residue)"@en ,
                                                               "Τρίμματα γόμας (υπολείμματα)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00082
:concept_00082 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Glass fragments"@en ,
                          "Κομμάτια γυαλιού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Glass fragments"@en ,
                                                               "Κομμάτια γυαλιού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00083
:concept_00083 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The quality of being easily crumbled or reduced to a powder."@en ,
                            "Η ιδιότητα του να θριμματίζεται κάτι εύκολα ή να γίνεται σκόνη."@el ;
               rdfs:label "Friability"@en ,
                          "Ευθρυπτότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Brittle"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The quality of being easily crumbled or reduced to a powder."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα του να θριμματίζεται κάτι εύκολα ή να γίνεται σκόνη."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Friability"@en ,
                                                               "Ευθρυπτότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00084
:concept_00084 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The quality of being easily broken, shattered, or damaged."@en ,
                            "Η ιδιότητα του να σπάει, να κομματιάζεται ή να χαλάει κάτι εύκολα."@el ;
               rdfs:label "Fragility"@en ,
                          "Ευθραυστότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The quality of being easily broken, shattered, or damaged."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα του να σπάει, να κομματιάζεται ή να χαλάει κάτι εύκολα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fragility"@en ,
                                                               "Ευθραυστότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00085
:concept_00085 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The quality or state of lacking stability, of tending toward changeability, or of readily decomposing or changing chemically."@en ,
                            "Η ιδιότητα ή κατάσταση της έλλειψης σταθερότητας, της τάσης για αλλαγή ή της εύκολης αποσύνθεσης ή χημικής αλλαγής."@el ;
               rdfs:label "Instability"@en ,
                          "Αστάθεια"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The quality or state of lacking stability, of tending toward changeability, or of readily decomposing or changing chemically."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα ή κατάσταση της έλλειψης σταθερότητας, της τάσης για αλλαγή ή της εύκολης αποσύνθεσης ή χημικής αλλαγής."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Instability"@en ,
                                                               "Αστάθεια"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00086
:concept_00086 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00075 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Solid particulate matter sitting on the surface of an object."@en ,
                            "Στερεά σωματίδια που επικάθονται στην επιφάνεια ενός αντικειμένου."@el ;
               rdfs:label "Soiling (loose bonding)"@en ,
                          "Βρωμιά (χαλαρός δεσμός)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Dirt (loose bonding)"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Solid particulate matter sitting on the surface of an object."@en ,
                                                                "Στερεά σωματίδια που επικάθονται στην επιφάνεια ενός αντικειμένου."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Soiling (loose bonding)"@en ,
                                                               "Βρωμιά (χαλαρός δεσμός)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00087
:concept_00087 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Separating into thin flattened pieces or layers."@en ,
                            "Διαχωρισμός σε λεπτά ίσια κομμάτια ή στρώματα."@el ;
               rdfs:label "Flaking"@en ,
                          "Απολέπιση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Separating into thin flattened pieces or layers."@en ,
                                                                "Διαχωρισμός σε λεπτά ίσια κομμάτια ή στρώματα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Flaking"@en ,
                                                               "Απολέπιση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00088
:concept_00088 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The act or process of reducing to powder, pulverization; in conservation science context refers to granular disintegration of stone and pigments."@en ,
                            "Η πράξη ή η διαδικασία αναγωγής σε σκόνη, κονιορτοποίηση. Στο πλαίσιο της επιστήμης της διατήρησης αναφέρεται στην αποδόμηση σε κόκκους της πέτρας και των χρωστικών."@el ;
               rdfs:label "Powdering"@en ,
                          "Κονιορτοποίηση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Pulverization"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The act or process of reducing to powder, pulverization; in conservation science context refers to granular disintegration of stone and pigments."@en ,
                                                                "Η πράξη ή η διαδικασία αναγωγής σε σκόνη, κονιορτοποίηση. Στο πλαίσιο της επιστήμης της διατήρησης αναφέρεται στην αποδόμηση σε κόκκους της πέτρας και των χρωστικών."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Powdering"@en ,
                                                               "Κονιορτοποίηση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00089
:concept_00089 rdf:type owl:NamedIndividual ;
               rdfs:label "Chalking"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chalking"@en .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00090
:concept_00090 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A mass or layer of matter of varying thickness that has subsided or been precipitated from a fluid medium onto another mass of material, or has collected in one place by any natural process. The bond of the ingrained deposit to the surface is firm."@en ,
                            "Μάζα ή στρώμα ύλης ποικίλου πάχους που έχει καθιζάνει ή καταβυθιστεί από ένα ρευστό μέσο σε μια άλλη μάζα υλικού ή έχει συγκεντρωθεί σε ένα μέρος με οποιαδήποτε φυσική διαδικασία. Οι δυνάμεις που συγκρατούν την εμποτισμένη επικάθιση στην επιφάνεια είναι ισχυρές."@el ;
               rdfs:label "Ingrained deposit"@en ,
                          "Εμποτισμένη επικάθιση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A mass or layer of matter of varying thickness that has subsided or been precipitated from a fluid medium onto another mass of material, or has collected in one place by any natural process. The bond of the ingrained deposit to the surface is firm."@en ,
                                                                "Μάζα ή στρώμα ύλης ποικίλου πάχους που έχει καθιζάνει ή καταβυθιστεί από ένα ρευστό μέσο σε μια άλλη μάζα υλικού ή έχει συγκεντρωθεί σε ένα μέρος με οποιαδήποτε φυσική διαδικασία. Οι δυνάμεις που συγκρατούν την εμποτισμένη επικάθιση στην επιφάνεια είναι ισχυρές."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ingrained deposit"@en ,
                                                               "Εμποτισμένη επικάθιση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00091
:concept_00091 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The quality of having a surface diversified with small projections, points, and irregularities so as to be harsh or uneven to the sight or touch."@en ,
                            "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να έχει διαφοροποιήσεις με μικρές προεξοχές, σημεία και ανωμαλίες έτσι ώστε να είναι σκηρή ή ανώμαλη στην όψη και την υφή."@el ;
               rdfs:label "Roughness"@en ,
                          "Τραχύτητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The quality of having a surface diversified with small projections, points, and irregularities so as to be harsh or uneven to the sight or touch."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να έχει διαφοροποιήσεις με μικρές προεξοχές, σημεία και ανωμαλίες έτσι ώστε να είναι σκηρή ή ανώμαλη στην όψη και την υφή."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Roughness"@en ,
                                                               "Τραχύτητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00092
:concept_00092 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The quality of a surface to stick."@en ,
                            "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να κολλάει."@el ;
               rdfs:label "Stickiness"@en ,
                          "Κολλώδες"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The quality of a surface to stick."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να κολλάει."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stickiness"@en ,
                                                               "Κολλώδες"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00149
:concept_00149 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00226 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Celsius scale"@en ,
                          "Κλίμακα Κελσίου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Celsius scale"@en ,
                                                               "Κλίμακα Κελσίου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00150
:concept_00150 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00226 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "pH scale"@en ,
                          "Κλίμακα pH"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "pH scale"@en ,
                                                               "Κλίμακα pH"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00154
:concept_00154 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Substances that typically show a characteristic luster, are good conductors of electricity and heat, are opaque, can be fused, and are usually malleable or ductile."@en ,
                            "Ουσίες που παρουσιάζουν μια χαρακτηριστική γυαλάδα, είναι καλοί αγωγοί ηλεκτρισμού και θερμότητας, είναι αδιαφανείς, μπορούν να λιωθούν, και είναι συνήθως εύπλαστες ή όλκιμες."@el ;
               rdfs:label "Metal"@en ,
                          "Μέταλλο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Substances that typically show a characteristic luster, are good conductors of electricity and heat, are opaque, can be fused, and are usually malleable or ductile."@en ,
                                                                "Ουσίες που παρουσιάζουν μια χαρακτηριστική γυαλάδα, είναι καλοί αγωγοί ηλεκτρισμού και θερμότητας, είναι αδιαφανείς, μπορούν να λιωθούν, και είναι συνήθως εύπλαστες ή όλκιμες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Metal"@en ,
                                                               "Μέταλλο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155
:concept_00155 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00066 ,
                                                              :concept_00071 ,
                                                              :concept_00072 ,
                                                              :concept_00073 ,
                                                              :concept_00074 ,
                                                              :concept_00187 ,
                                                              :concept_00188 ,
                                                              :concept_00201 ;
               rdfs:comment "Materials used for the production of a design on a support."@en ,
                            "Τα υλικά μέσα τα οποία χρησιμοποιούνται για την δημιουργία ενός σχεδίου σε ένα υποστήριγμα."@el ;
               rdfs:label "Design media"@en ,
                          "Μέσα σχεδίου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Drawing media"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Materials used for the production of a design on a support."@en ,
                                                                "Τα υλικά μέσα τα οποία χρησιμοποιούνται για την δημιουργία ενός σχεδίου σε ένα υποστήριγμα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Design media"@en ,
                                                               "Μέσα σχεδίου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156
:concept_00156 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00067 ,
                                                              :concept_00074 ;
               rdfs:comment "Materials used for the production of a painting on a support."@en ,
                            "Τα υλικά μέσα τα οποία χρησιμοποιούνται για την ζωγραφική σε ένα υποστήριγμα."@el ;
               rdfs:label "Painting media"@en ,
                          "Μέσα ζωγραφικής"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Materials used for the production of a painting on a support."@en ,
                                                                "Τα υλικά μέσα τα οποία χρησιμοποιούνται για την ζωγραφική σε ένα υποστήριγμα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Painting media"@en ,
                                                               "Μέσα ζωγραφικής"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00157
:concept_00157 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00226 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Centimetre"@en ,
                          "Εκατοστά"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Centimetre"@en ,
                                                               "Εκατοστά"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158
:concept_00158 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00062 ,
                                                              :concept_00063 ,
                                                              :concept_00168 ;
               rdfs:comment "Any material, usually liquid, having the power of dissolving another material."@en ,
                            "Οποιοδήποτε υλικό, συνήθως ρευστό, το οποίο έχει την ικανότητα να διαλύσει ένα άλλο υλικό."@el ;
               rdfs:label "Solvent"@en ,
                          "Διαλύτης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Any material, usually liquid, having the power of dissolving another material."@en ,
                                                                "Οποιοδήποτε υλικό, συνήθως ρευστό, το οποίο έχει την ικανότητα να διαλύσει ένα άλλο υλικό."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Solvent"@en ,
                                                               "Διαλύτης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00159
:concept_00159 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Combination of two or more substances in no definite proportions, within which the constituent substances retain their individual properties and are separable by ordinary physical means. "@en ,
                            "Συνδυασμός δύο ή περισσότερων ουσιών σε μη καθορισμένες ποσότηττες, μέσα στον οποίο οι ουσίες διατηρούν τις ιδιότητές τους και μπορούν να διαχωριστούν με φυσικού τρόπους."@el ;
               rdfs:label "Mixture"@en ,
                          "Μίγμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Combination of two or more substances in no definite proportions, within which the constituent substances retain their individual properties and are separable by ordinary physical means. "@en ,
                                                                "Συνδυασμός δύο ή περισσότερων ουσιών σε μη καθορισμένες ποσότηττες, μέσα στον οποίο οι ουσίες διατηρούν τις ιδιότητές τους και μπορούν να διαχωριστούν με φυσικού τρόπους."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mixture"@en ,
                                                               "Μίγμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00160
:concept_00160 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Any substance introduced into a deteriorated surface where it strengthens and stabilizes the surface, making it solid, or compact."@en ,
                            "Οποιαδήποτε ουσία που εισάγεται σε μια διαβρωμένη επιφάνεια η οποία ενδυναμώνει και σταθεροποιεί την επιφάνεια, καθιστώντας την σταθερή ή συμπαγής."@el ;
               rdfs:label "Consolidant"@en ,
                          "Συγκολλητικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Any substance introduced into a deteriorated surface where it strengthens and stabilizes the surface, making it solid, or compact."@en ,
                                                                "Οποιαδήποτε ουσία που εισάγεται σε μια διαβρωμένη επιφάνεια η οποία ενδυναμώνει και σταθεροποιεί την επιφάνεια, καθιστώντας την σταθερή ή συμπαγής."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Consolidant"@en ,
                                                               "Συγκολλητικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00161
:concept_00161 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Width"@en ,
                          "Πλάτος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Width"@en ,
                                                               "Πλάτος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00162
:concept_00162 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Depth"@en ,
                          "Βάθος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Depth"@en ,
                                                               "Βάθος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00163
:concept_00163 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Height"@en ,
                          "Ύψος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Height"@en ,
                                                               "Ύψος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00164
:concept_00164 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A device used for misting of consolidants. It is created from a modified ultrasonic humidifier. It was first developed by Canadian Conservation Institute."@en ,
                            "Συσκευή που χρησιμοποιείται για τον ψεκασμό συγκολλητικών υλικών. Έχει δημιουργηθεί με την τροποποίηση ενός υγραντήρα υπερήχων. Δημιουργήθηκε πρώτη φορά από το Canadian Conservation Institute."@el ;
               rdfs:label "Ultrasonic mister"@en ,
                          "Ψεκαστήρας με υπερήχους"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A device used for misting of consolidants. It is created from a modified ultrasonic humidifier. It was first developed by Canadian Conservation Institute."@en ,
                                                                "Συσκευή που χρησιμοποιείται για τον ψεκασμό συγκολλητικών υλικών. Έχει δημιουργηθεί με την τροποποίηση ενός υγραντήρα υπερήχων. Δημιουργήθηκε πρώτη φορά από το Canadian Conservation Institute."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ultrasonic mister"@en ,
                                                               "Ψεκαστήρας με υπερήχους"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00165
:concept_00165 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A tool consisting of a handle onto which bristles are wound. The bristles form a round-tapered shape. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation of structular layers of movable or immovable Cultural Heritage (painting layers, substartes etc)."@en ,
                            "Εργαλείο το οποίο αποτελείται από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Οι τρίχες σχηματίζουν ένα στρογγυλό-κωνικό σχήμα. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με την στερέωση δομικών στρωμάτων κινητών ή μη κινητών αντικειμένων Πολιτιστικής Κληρονομιάς (ζωγραφικά στρώματα, υπόστρωμα έργων τέχνης κ.ά.)."@el ;
               rdfs:label "Round brush"@en ,
                          "Στρογγυλό πινέλο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A tool consisting of a handle onto which bristles are wound. The bristles form a round-tapered shape. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation of structular layers of movable or immovable Cultural Heritage (painting layers, substartes etc)."@en ,
                                                                "Εργαλείο το οποίο αποτελείται από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Οι τρίχες σχηματίζουν ένα στρογγυλό-κωνικό σχήμα. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με την στερέωση δομικών στρωμάτων κινητών ή μη κινητών αντικειμένων Πολιτιστικής Κληρονομιάς (ζωγραφικά στρώματα, υπόστρωμα έργων τέχνης κ.ά.)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Round brush"@en ,
                                                               "Στρογγυλό πινέλο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00166
:concept_00166 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Atomizer used for applying a fine spray of paint or another coating or consolidant by compressed air."@en ,
                            "Ψεκαστήρας που χρησιμοποιείται για την εφαρμογή ενός λεπτού ψεκάσματος χρώματος ή κάποιου άλλου επικαλυπτικού ή συγκολλητικού υλικού με πεπιεσμένο αέρα."@el ;
               rdfs:label "Airbrush"@en ,
                          "Αερογράφος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Atomizer used for applying a fine spray of paint or another coating or consolidant by compressed air."@en ,
                                                                "Ψεκαστήρας που χρησιμοποιείται για την εφαρμογή ενός λεπτού ψεκάσματος χρώματος ή κάποιου άλλου επικαλυπτικού ή συγκολλητικού υλικού με πεπιεσμένο αέρα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Airbrush"@en ,
                                                               "Αερογράφος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00167
:concept_00167 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Methylated derivative of cellulose. It is usually used in the context of textile and paper conservation interventions related to consolidation, as well as to cleaning-removal of stains."@en ,
                            "Μεθυλιωμένο παράγωγο κυτταρίνης. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης χαρτιού και υφάσματος σχετικές με συγκόλληση, καθώς και για τον καθαρισμό-αφαίρεση λεκκέδων."@el ;
               rdfs:label "Methyl cellulose"@en ,
                          "Μεθυλοκυτταρίνη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Methylated derivative of cellulose. It is usually used in the context of textile and paper conservation interventions related to consolidation, as well as to cleaning-removal of stains."@en ,
                                                                "Μεθυλιωμένο παράγωγο κυτταρίνης. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης χαρτιού και υφάσματος σχετικές με συγκόλληση, καθώς και για τον καθαρισμό-αφαίρεση λεκκέδων."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Methyl cellulose"@en ,
                                                               "Μεθυλοκυτταρίνη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00168
:concept_00168 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00158 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A mixture of three isomeric hydrocarbons form commercial xylene. It is a colorless, flammable, toxic liquid insoluble in water."@en ,
                            "Ένα μείγμα τριών ισομερών υδρογονανθράκων το οποίο σχηματίζει το εμπορικό ξυλόλιο. Είναι ένα άχρωμο, εύφλεκτο, τοξικό υγρό αδιάλυτο στο νερό."@el ;
               rdfs:label "Xylene"@en ,
                          "Ξυλένιο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A mixture of three isomeric hydrocarbons form commercial xylene. It is a colorless, flammable, toxic liquid insoluble in water."@en ,
                                                                "Ένα μείγμα τριών ισομερών υδρογονανθράκων το οποίο σχηματίζει το εμπορικό ξυλόλιο. Είναι ένα άχρωμο, εύφλεκτο, τοξικό υγρό αδιάλυτο στο νερό."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Xylene"@en ,
                                                               "Ξυλένιο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00169
:concept_00169 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Synthetic thermal plastic resin that does not embrittle or discolor over time, having a liquid density of 8.3 pounds per gallon, a flash point of 60 degrees Fahrenheit, and a viscosity of 3700-6200 cps. It is widely used in conservation treatments."@en ,
                            "Συνθετική θερμοπλαστική ρητίνη που δεν γίνεται εύθραυστη ή αποχρωματίζεται με την πάροδο του χρόνου, με πυκνότητα υγρού 8,3 λίβρες ανά γαλόνι, σημείο ανάφλεξης 60 βαθμούς Φαρενάιτ και ιξώδες 3700-6200 cps. Χρησιμοποιείται ευρέως σε επεμβάσεις συντήρησης σχετικές με συγκόλληση."@el ;
               rdfs:label "Ethyl methycrylate-methyl acrylate copolymer"@en ,
                          "Συμπολυμερές μεθυκρυλικού αιθυλεστέρα - ακρυλικού μεθυλεστέρα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Synthetic thermal plastic resin that does not embrittle or discolor over time, having a liquid density of 8.3 pounds per gallon, a flash point of 60 degrees Fahrenheit, and a viscosity of 3700-6200 cps. It is widely used in conservation treatments."@en ,
                                                                "Συνθετική θερμοπλαστική ρητίνη που δεν γίνεται εύθραυστη ή αποχρωματίζεται με την πάροδο του χρόνου, με πυκνότητα υγρού 8,3 λίβρες ανά γαλόνι, σημείο ανάφλεξης 60 βαθμούς Φαρενάιτ και ιξώδες 3700-6200 cps. Χρησιμοποιείται ευρέως σε επεμβάσεις συντήρησης σχετικές με συγκόλληση."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ethyl methycrylate-methyl acrylate copolymer"@en ,
                                                               "Συμπολυμερές μεθυκρυλικού αιθυλεστέρα - ακρυλικού μεθυλεστέρα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00170
:concept_00170 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A water-soluble, tasteless colloidal form of processed collagen obtained from bones, hooves or skins. Is high in molecular weight after processing. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation and fixing of paintings and photographs."@en ,
                            "Μια υδατοδιαλυτή, άνευ γεύσης, κολλοειδούς μορφής επεξεργασμένου κολλαγόνου που λαμβάνεται από οστά, οπλές ή δέρματα. Έχει υψηλό μοριακό βάρος μετά την επεξεργασία. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με συγκόλληση και στερέωση ζωγραφικών έργων και φωτογραφιών."@el ;
               rdfs:label "Gelatin"@en ,
                          "Ζελατίνη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A water-soluble, tasteless colloidal form of processed collagen obtained from bones, hooves or skins. Is high in molecular weight after processing. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation and fixing of paintings and photographs."@en ,
                                                                "Μια υδατοδιαλυτή, άνευ γεύσης, κολλοειδούς μορφής επεξεργασμένου κολλαγόνου που λαμβάνεται από οστά, οπλές ή δέρματα. Έχει υψηλό μοριακό βάρος μετά την επεξεργασία. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με συγκόλληση και στερέωση ζωγραφικών έργων και φωτογραφιών."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gelatin"@en ,
                                                               "Ζελατίνη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00171
:concept_00171 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The property of surface of being dull or lusterless."@en ,
                            "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να είναι θαμπή ή χωρίς γυαλάδα."@el ;
               rdfs:label "Matte"@en ,
                          "Μάτ"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The property of surface of being dull or lusterless."@en ,
                                                                "Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να είναι θαμπή ή χωρίς γυαλάδα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Matte"@en ,
                                                               "Μάτ"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00172
:concept_00172 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00067 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A matte, opaque watercolor paint typically having gum arabic, gum senegal, or dextrin as a binder. Gouache paints differ from watercolor paints, which use transparent pigments. Chalk and other white fillers may be added to some colors."@en ,
                            "Ένα ματ, αδιαφανές χρώμα ακουαρέλας που έχει τυπικά αραβικό κόμμι, κόμμι Σενεγάλης ή δεξτρίνη ως συνδετικό. Τα χρώματα γκουάς διαφέρουν από τα χρώματα ακουαρέλας, τα οποία χρησιμοποιούν διαφανείς χρωστικές. Σε ορισμένα χρώματα μπορεί να προστεθούν κιμωλία και άλλα λευκά υλικά πλήρωσης."@el ;
               rdfs:label "Gouache"@en ,
                          "Γκουάς"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A matte, opaque watercolor paint typically having gum arabic, gum senegal, or dextrin as a binder. Gouache paints differ from watercolor paints, which use transparent pigments. Chalk and other white fillers may be added to some colors."@en ,
                                                                "Ένα ματ, αδιαφανές χρώμα ακουαρέλας που έχει τυπικά αραβικό κόμμι, κόμμι Σενεγάλης ή δεξτρίνη ως συνδετικό. Τα χρώματα γκουάς διαφέρουν από τα χρώματα ακουαρέλας, τα οποία χρησιμοποιούν διαφανείς χρωστικές. Σε ορισμένα χρώματα μπορεί να προστεθούν κιμωλία και άλλα λευκά υλικά πλήρωσης."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gouache"@en ,
                                                               "Γκουάς"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00173
:concept_00173 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The strength that a consolidant shows after use."@en ,
                            "Η ισχύς-δύναμη που παρουσιάζει μια συγκολλητική ουσία μετά την χρήση."@el ;
               rdfs:label "Adhesion strength"@en ,
                          "Ισχύς συγκόλλησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The strength that a consolidant shows after use."@en ,
                                                                "Η ισχύς-δύναμη που παρουσιάζει μια συγκολλητική ουσία μετά την χρήση."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Adhesion strength"@en ,
                                                               "Ισχύς συγκόλλησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00174
:concept_00174 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00065 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A thick paper formed from multiple sheets adhered with an adhesive and pressed to produce a hard, stiff board."@en ,
                            "Είδος χαρτιού μεγάλου πάχους το οποίο αποτελείται από πολλαπλά φύλλα χαρτιού κολημμένα με συγκολλητική ουσία, τα οποία έχουν πιεστεί δημιουργώντας μια σκληρή άκαμπτη επιφάνεια."@el ;
               rdfs:label "Pasteboard"@en ,
                          "Χαρτόνι"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A thick paper formed from multiple sheets adhered with an adhesive and pressed to produce a hard, stiff board."@en ,
                                                                "Είδος χαρτιού μεγάλου πάχους το οποίο αποτελείται από πολλαπλά φύλλα χαρτιού κολημμένα με συγκολλητική ουσία, τα οποία έχουν πιεστεί δημιουργώντας μια σκληρή άκαμπτη επιφάνεια."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pasteboard"@en ,
                                                               "Χαρτόνι"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00175
:concept_00175 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00065 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Paper made from thin layers of pith cut from two species of rice paper trees cultivated in China, Japan, and Thailand."@en ,
                            "Χαρτί φτιαγμένο από λεπτές στρώσεις φλοιού κομμένου από δύο είδη δέντρων ριζόχαρτου τα οποία καλλιεργούνται στην Κίνα, την Ιαπωνία και την Ταιλάνδη."@el ;
               rdfs:label "Rice paper"@en ,
                          "Ριζόχαρτο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Paper made from thin layers of pith cut from two species of rice paper trees cultivated in China, Japan, and Thailand."@en ,
                                                                "Χαρτί φτιαγμένο από λεπτές στρώσεις φλοιού κομμένου από δύο είδη δέντρων ριζόχαρτου τα οποία καλλιεργούνται στην Κίνα, την Ιαπωνία και την Ταιλάνδη."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Rice paper"@en ,
                                                               "Ριζόχαρτο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00176
:concept_00176 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00067 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A paint made bypigments and a drying oil such as linseed oil."@en ,
                            "Μπογιά φτιαγμένη από ανάμειξη χρωστικών και ξηραινόμενων ελαίων όπως λινέλαιο."@el ;
               rdfs:label "Oil paint"@en ,
                          "Λάδι (χρώμα)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A paint made bypigments and a drying oil such as linseed oil."@en ,
                                                                "Μπογιά φτιαγμένη από ανάμειξη χρωστικών και ξηραινόμενων ελαίων όπως λινέλαιο."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Oil paint"@en ,
                                                               "Λάδι (χρώμα)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00177
:concept_00177 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00067 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A paint made by pigments or dyes in acrylic, which is a colorless, transparent, thermoplastic synthetic resin made by the polymerization of acrylic acid derivatives."@en ,
                            "Χρώμα από χρωστικές ή βαφές σε ακρυλικό, το οποίο είναι μια άχρωμη, διάφανη, θερμοπλαστική συνθετική ρητίνη φτιαγμένη από τον πολυμερισμό παραγώγων ακρυλικού οξέος."@el ;
               rdfs:label "Acrylic paint"@en ,
                          "Ακρυλικό (χρώμα)"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A paint made by pigments or dyes in acrylic, which is a colorless, transparent, thermoplastic synthetic resin made by the polymerization of acrylic acid derivatives."@en ,
                                                                "Χρώμα από χρωστικές ή βαφές σε ακρυλικό, το οποίο είναι μια άχρωμη, διάφανη, θερμοπλαστική συνθετική ρητίνη φτιαγμένη από τον πολυμερισμό παραγώγων ακρυλικού οξέος."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Acrylic paint"@en ,
                                                               "Ακρυλικό (χρώμα)"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00178
:concept_00178 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00067 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A paint made by pigments and egg (usually the yolk)."@en ,
                            "Χρώμα φτιαγμένο από ανάμειξη χρωστικών και αυγό (συνήθως τον κρόκο)."@el ;
               rdfs:label "Egg tempera"@en ,
                          "Αυγοτέμπερα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A paint made by pigments and egg (usually the yolk)."@en ,
                                                                "Χρώμα φτιαγμένο από ανάμειξη χρωστικών και αυγό (συνήθως τον κρόκο)."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Egg tempera"@en ,
                                                               "Αυγοτέμπερα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00179
:concept_00179 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "An amorphous, inorganic substance made by fusing silica (silicon dioxide) with a basic oxide; generally transparent but often translucent or opaque."@en ,
                            "Μια άμορφη, ανόργανη ουσία φτιαγμένη από σύντηξη διοξειδίου του πυρητίου με βασικό οξείδιο. Γενικά είναι διάφανο, αλλά μπορεί να είναι και ημιδιάφανο ή αδιάφανο."@el ;
               rdfs:label "Glass"@en ,
                          "Γυαλί"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An amorphous, inorganic substance made by fusing silica (silicon dioxide) with a basic oxide; generally transparent but often translucent or opaque."@en ,
                                                                "Μια άμορφη, ανόργανη ουσία φτιαγμένη από σύντηξη διοξειδίου του πυρητίου με βασικό οξείδιο. Γενικά είναι διάφανο, αλλά μπορεί να είναι και ημιδιάφανο ή αδιάφανο."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Glass"@en ,
                                                               "Γυαλί"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00180
:concept_00180 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00069 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Proprietary name for polymerized methyl methacrylate, used as a substitute for glass in products such as windows, frames etc."@en ,
                            "Εμπορικό όνομα του πολυμερισμένου μεθακρυλικό μεθυλεστέρα, που χρησιμοποιείται ως υποκατάστατο του γυαλιού σε προιόντα όπως τα παράθυρα, οι κορνίζες κ.ά."@el ;
               rdfs:label "Plexiglass"@en ,
                          "Πλέξιγκλας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Proprietary name for polymerized methyl methacrylate, used as a substitute for glass in products such as windows, frames etc."@en ,
                                                                "Εμπορικό όνομα του πολυμερισμένου μεθακρυλικό μεθυλεστέρα, που χρησιμοποιείται ως υποκατάστατο του γυαλιού σε προιόντα όπως τα παράθυρα, οι κορνίζες κ.ά."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Plexiglass"@en ,
                                                               "Πλέξιγκλας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00181
:concept_00181 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00226 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The edges of the area where cracking of a surface occurs are uplifted."@en ,
                            "Οι ακμές περιμετρικά της περιοχής που παρουσιάζουν ρωγμή έχουν ανυψωθεί."@el ;
               rdfs:label "Uplifted crack edge"@en ,
                          "Ανυψωμένα άκρα ρωγμών"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The edges of the area where cracking of a surface occurs are uplifted."@en ,
                                                                "Οι ακμές περιμετρικά της περιοχής που παρουσιάζουν ρωγμή έχουν ανυψωθεί."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Uplifted crack edge"@en ,
                                                               "Ανυψωμένα άκρα ρωγμών"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00182
:concept_00182 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00183 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The removal of an object or object component from physical contact with another."@en ,
                            "Η αφαίρεση ενός αντικειμένου ή ενός τμήματος αντικειμένου από την φυσική επαφή που είχε με ένα άλλο."@el ;
               rdfs:label "Detaching"@en ,
                          "Αποκολλήσεις"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The removal of an object or object component from physical contact with another."@en ,
                                                                "Η αφαίρεση ενός αντικειμένου ή ενός τμήματος αντικειμένου από την φυσική επαφή που είχε με ένα άλλο."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Detaching"@en ,
                                                               "Αποκολλήσεις"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00183
:concept_00183 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Fracturing in a material or object, usually along a single or branched path."@en ,
                            "Διάνοιξη σε ένα υλικό ή αντικείμενο, συνήθως κατά μήκος ενός μονού ή διακλαδισμένου μονοπατιού."@el ;
               rdfs:label "Crack"@en ,
                          "Ρωγμές"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Fracturing in a material or object, usually along a single or branched path."@en ,
                                                                "Διάνοιξη σε ένα υλικό ή αντικείμενο, συνήθως κατά μήκος ενός μονού ή διακλαδισμένου μονοπατιού."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Crack"@en ,
                                                               "Ρωγμές"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00184
:concept_00184 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Adhesion problem"@en ,
                          "Προβλήματα πρόσφυσης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Adhesion problem"@en ,
                                                               "Προβλήματα πρόσφυσης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00186
:concept_00186 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Flimsiness"@en ,
                          "Σαθρότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Flimsiness"@en ,
                                                               "Σαθρότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00187
:concept_00187 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Soft pencil"@en ,
                          "Μαλακό μολύβι"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Soft pencil"@en ,
                                                               "Μαλακό μολύβι"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00188
:concept_00188 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Hard pencil"@en ,
                          "Σκληρό μολύβι"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hard pencil"@en ,
                                                               "Σκληρό μολύβι"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00189
:concept_00189 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The suspension of droplets of one liquid in another liquid in which the first liquid is not soluble. Also, an intimate mixture of a solid or semi-solid substance with a liquid, sometimes with the aid of an emulsifier. In photography, the mixture of binder and final image material."@en ,
                            "Το εναιώρημα σταγονιδίων ενός υγρού σε άλλο υγρό στο οποίο το πρώτο υγρό δεν είναι διαλυτό. Επίσης, ένα μείγμα στερεάς ή ημιστερεής ουσίας με υγρό, μερικές φορές με τη βοήθεια γαλακτωματοποιητή. Στη φωτογραφία, η μίξη του συνδετικού υλικού και του τελικού υλικού εικόνας."@el ;
               rdfs:label "Emulsion"@en ,
                          "Γαλάκτωμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The suspension of droplets of one liquid in another liquid in which the first liquid is not soluble. Also, an intimate mixture of a solid or semi-solid substance with a liquid, sometimes with the aid of an emulsifier. In photography, the mixture of binder and final image material."@en ,
                                                                "Το εναιώρημα σταγονιδίων ενός υγρού σε άλλο υγρό στο οποίο το πρώτο υγρό δεν είναι διαλυτό. Επίσης, ένα μείγμα στερεάς ή ημιστερεής ουσίας με υγρό, μερικές φορές με τη βοήθεια γαλακτωματοποιητή. Στη φωτογραφία, η μίξη του συνδετικού υλικού και του τελικού υλικού εικόνας."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Emulsion"@en ,
                                                               "Γαλάκτωμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190
:concept_00190 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00219 ,
                                                              :concept_00220 ,
                                                              :concept_00221 ;
               rdfs:comment "Use generally for any substance spread over a surface, usually for protection or decoration."@en ,
                            "Αναφέρεται γενικά σε οποιαδήποτε ουσία απλώνεται σε μια επιφάνεια, συνήθως για προστασία ή διακόσμηση."@el ;
               rdfs:label "Coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Use generally for any substance spread over a surface, usually for protection or decoration."@en ,
                                                                "Αναφέρεται γενικά σε οποιαδήποτε ουσία απλώνεται σε μια επιφάνεια, συνήθως για προστασία ή διακόσμηση."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00191
:concept_00191 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "The skin of an animal that has been processed for further use e.g., for furniture, clothing, bookbinding. It is relatively soft and flexible when dry."@en ,
                            "Το δέρμα ζώου που έχει υποστεί επεξεργασία για περαιτέρω χρήση όπως π.χ., η κατασκευή επίπλων, ρουχισμού, βιβλιοδεσίας. Είναι σχετικά μαλακό και εύκαμπτο όταν είναι στεγνό."@el ;
               rdfs:label "Leather"@en ,
                          "Δέρμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "The skin of an animal that has been processed for further use e.g., for furniture, clothing, bookbinding. It is relatively soft and flexible when dry."@en ,
                                                                "Το δέρμα ζώου που έχει υποστεί επεξεργασία για περαιτέρω χρήση όπως π.χ., η κατασκευή επίπλων, ρουχισμού, βιβλιοδεσίας. Είναι σχετικά μαλακό και εύκαμπτο όταν είναι στεγνό."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Leather"@en ,
                                                               "Δέρμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00192
:concept_00192 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Leatherette"@en ,
                          "Δερματίνη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Leatherette"@en ,
                                                               "Δερματίνη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00193
:concept_00193 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "A symptom of oxidative-reductive deterioration in photographs."@en ,
                            "Ένα σύμπτωμα οξειδωτικής-αναγωγικής φθοράς στις φωτογραφίες."@el ;
               rdfs:label "Silver mirroring"@en ,
                          "Καθρέφτισμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A symptom of oxidative-reductive deterioration in photographs."@en ,
                                                                "Ένα σύμπτωμα οξειδωτικής-αναγωγικής φθοράς στις φωτογραφίες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Silver mirroring"@en ,
                                                               "Καθρέφτισμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00194
:concept_00194 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Sponge composed of rubber, which is used for the removal of dirt and mainly soot from surgaces."@en ,
                            "Σφουγγάρι φτιαγμένο από καουτσούκ, το οποίο χρησιμοποιείται για την απομάκρυνση βρωμιάς και κατά κύριο λόγο αιθάλης από επιφάνειες."@el ;
               rdfs:label "Smoke sponge"@en ,
                          "Σφουγγάρι αιθάλης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Sponge composed of rubber, which is used for the removal of dirt and mainly soot from surgaces."@en ,
                                                                "Σφουγγάρι φτιαγμένο από καουτσούκ, το οποίο χρησιμοποιείται για την απομάκρυνση βρωμιάς και κατά κύριο λόγο αιθάλης από επιφάνειες."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Smoke sponge"@en ,
                                                               "Σφουγγάρι αιθάλης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00195
:concept_00195 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00223 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "Fine particles of erasers used for the removal of dirt from (mainly) paper composed surfaces."@en ,
                            "Μικρά κομμάτια γόμας που χρησιμοποιούνται για την απομάκρυνση βρωμιάς από (κυρίως) επιφάνειες από χαρτί."@el ;
               rdfs:label "Eraser crumbs"@en ,
                          "Τρίμματα γόμας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Fine particles of erasers used for the removal of dirt from (mainly) paper composed surfaces."@en ,
                                                                "Μικρά κομμάτια γόμας που χρησιμοποιούνται για την απομάκρυνση βρωμιάς από (κυρίως) επιφάνειες από χαρτί."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eraser crumbs"@en ,
                                                               "Τρίμματα γόμας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00196
:concept_00196 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:comment "It refers to the looseness that textile support presents when it is not fully stretched on the support."@en ,
                            "Αναφέρεται στην χαλαρότητα που παρουσιάζεται όταν το ύφασμα δεν είναι πλήρως τεντωμένο στο υποστήριγμα."@el ;
               rdfs:label "Looseness"@en ,
                          "Χαλαρότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "It refers to the looseness that textile support presents when it is not fully stretched on the support."@en ,
                                                                "Αναφέρεται στην χαλαρότητα που παρουσιάζεται όταν το ύφασμα δεν είναι πλήρως τεντωμένο στο υποστήριγμα."@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Looseness"@en ,
                                                               "Χαλαρότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00197
:concept_00197 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Size"@en ,
                          "Μέγεθος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Size"@en ,
                                                               "Μέγεθος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00198
:concept_00198 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Stone"@en ,
                          "Λίθος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stone"@en ,
                                                               "Λίθος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00199
:concept_00199 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Ceramic"@en ,
                          "Κεραμικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ceramic"@en ,
                                                               "Κεραμικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00200
:concept_00200 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Physical feature extent"@en ,
                          "Έκταση φυσικού χαρακτηριστικού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Physical feature extent"@en ,
                                                               "Έκταση φυσικού χαρακτηριστικού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00201
:concept_00201 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00155 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Marker"@en ,
                          "Μαρκαδόρος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Marker"@en ,
                                                               "Μαρκαδόρος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00202
:concept_00202 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Loss"@en ,
                          "Απώλεια"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Loss"@en ,
                                                               "Απώλεια"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00203
:concept_00203 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Polymerism"@en ,
                          "Πολυμερισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polymerism"@en ,
                                                               "Πολυμερισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00205
:concept_00205 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00069 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Polyvinyl chloride"@en ,
                          "Πολυβινυλοχλωρίδιο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polyvinyl chloride"@en ,
                                                               "Πολυβινυλοχλωρίδιο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00206
:concept_00206 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00069 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Polyethelene"@en ,
                          "Πολυαιθυλένιο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polyethelene"@en ,
                                                               "Πολυαιθυλένιο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00207
:concept_00207 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00069 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Poly methyl methacrylate"@en ,
                          "Πολυμεθυλομεθακρυλικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Poly methyl methacrylate"@en ,
                                                               "Πολυμεθυλομεθακρυλικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208
:concept_00208 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00210 ,
                                                              :concept_00245 ,
                                                              :concept_00246 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Conservation object (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Αντικείμενο συντήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Conservation object (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Αντικείμενο συντήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210
:concept_00210 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00208 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00212 ,
                                                              :concept_00213 ,
                                                              :concept_00214 ,
                                                              :concept_00215 ,
                                                              :concept_00218 ,
                                                              :concept_00232 ;
               rdfs:label "Structural layer"@en ,
                          "Δομικό στρώμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Structural layer"@en ,
                                                               "Δομικό στρώμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00211
:concept_00211 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Painting layer"@en ,
                          "Ζωγραφικό στρώμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Painting layer"@en ,
                                                               "Ζωγραφικό στρώμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00212
:concept_00212 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Coating layer"@en ,
                          "Επικαλυπτικό στρώμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Coating layer"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό στρώμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00213
:concept_00213 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Support layer"@en ,
                          "Στρώμα υποστήριξης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Support layer"@en ,
                                                               "Στρώμα υποστήριξης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00214
:concept_00214 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Substrate layer"@en ,
                          "Υπόστρωμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Substrate layer"@en ,
                                                               "Υπόστρωμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00215
:concept_00215 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Ground layer"@en ,
                          "Στρώμα προετοιμασίας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ground layer"@en ,
                                                               "Στρώμα προετοιμασίας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00216
:concept_00216 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00218 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Design layer"@en ,
                          "Στρώμα σχεδίου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Design layer"@en ,
                                                               "Στρώμα σχεδίου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00217
:concept_00217 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00218 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Emulsion layer"@en ,
                          "Στρώμα εμουλσιόν"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Emulsion layer"@en ,
                                                               "Στρώμα εμουλσιόν"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218
:concept_00218 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00211 ,
                                                              :concept_00216 ,
                                                              :concept_00217 ;
               rdfs:label "Media layer"@en ,
                          "Στρώμα μέσων"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Media layer"@en ,
                                                               "Στρώμα μέσων"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00219
:concept_00219 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00190 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Wax coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό κεριού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wax coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό κεριού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00220
:concept_00220 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00190 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Resin coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό ρητίνης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Resin coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό ρητίνης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221
:concept_00221 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00190 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00230 ,
                                                              :concept_00231 ,
                                                              :concept_00243 ;
               rdfs:label "Paint coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό χρώματος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paint coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό χρώματος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222
:concept_00222 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00065 ,
                                                              :concept_00068 ,
                                                              :concept_00069 ,
                                                              :concept_00070 ,
                                                              :concept_00154 ,
                                                              :concept_00155 ,
                                                              :concept_00156 ,
                                                              :concept_00158 ,
                                                              :concept_00159 ,
                                                              :concept_00160 ,
                                                              :concept_00167 ,
                                                              :concept_00169 ,
                                                              :concept_00170 ,
                                                              :concept_00179 ,
                                                              :concept_00189 ,
                                                              :concept_00190 ,
                                                              :concept_00191 ,
                                                              :concept_00192 ,
                                                              :concept_00198 ,
                                                              :concept_00199 ,
                                                              :concept_00241 ,
                                                              :concept_00242 ,
                                                              :concept_00254 ,
                                                              :concept_00278 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Material (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Υλικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Material (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Υλικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223
:concept_00223 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00047 ,
                                                              :concept_00048 ,
                                                              :concept_00049 ,
                                                              :concept_00050 ,
                                                              :concept_00051 ,
                                                              :concept_00052 ,
                                                              :concept_00054 ,
                                                              :concept_00058 ,
                                                              :concept_00164 ,
                                                              :concept_00165 ,
                                                              :concept_00166 ,
                                                              :concept_00194 ,
                                                              :concept_00195 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Equipment (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Εξοπλισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Equipment (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Εξοπλισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00224
:concept_00224 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Activity (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Δραστηριότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Activity (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Δραστηριότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225
:concept_00225 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00018 ,
                                                              :concept_00019 ,
                                                              :concept_00020 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Design or procedure (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Σχέδιο ή διαδικασία"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Design or procedure (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Σχέδιο ή διαδικασία"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226
:concept_00226 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00149 ,
                                                              :concept_00150 ,
                                                              :concept_00157 ,
                                                              :concept_00259 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Measurement unit (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Μονάδα μέτρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Measurement unit (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Μονάδα μέτρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227
:concept_00227 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00075 ,
                                                              :concept_00083 ,
                                                              :concept_00084 ,
                                                              :concept_00085 ,
                                                              :concept_00087 ,
                                                              :concept_00088 ,
                                                              :concept_00090 ,
                                                              :concept_00091 ,
                                                              :concept_00092 ,
                                                              :concept_00171 ,
                                                              :concept_00181 ,
                                                              :concept_00182 ,
                                                              :concept_00183 ,
                                                              :concept_00184 ,
                                                              :concept_00186 ,
                                                              :concept_00193 ,
                                                              :concept_00196 ,
                                                              :concept_00202 ,
                                                              :concept_00203 ,
                                                              :concept_00233 ,
                                                              :concept_00234 ,
                                                              :concept_00235 ,
                                                              :concept_00236 ,
                                                              :concept_00237 ,
                                                              :concept_00238 ,
                                                              :concept_00239 ,
                                                              :concept_00240 ,
                                                              :concept_00244 ,
                                                              :concept_00247 ,
                                                              :concept_00248 ,
                                                              :concept_00249 ,
                                                              :concept_00250 ,
                                                              :concept_00268 ,
                                                              :concept_00269 ,
                                                              :concept_00270 ,
                                                              :concept_00271 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Physical feature (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Υλικό μόρφωμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Physical feature (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Υλικό μόρφωμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228
:concept_00228 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00002 ,
                                                              :concept_00014 ,
                                                              :concept_00028 ,
                                                              :concept_00029 ,
                                                              :concept_00030 ,
                                                              :concept_00033 ,
                                                              :concept_00039 ,
                                                              :concept_00041 ,
                                                              :concept_00042 ,
                                                              :concept_00046 ,
                                                              :concept_00161 ,
                                                              :concept_00162 ,
                                                              :concept_00163 ,
                                                              :concept_00173 ,
                                                              :concept_00197 ,
                                                              :concept_00200 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Property (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Ιδιότητα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Property (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Ιδιότητα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00229
:concept_00229 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00067 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Watercolor paint"@en ,
                          "Υδατοχρώματα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Watercolor paint"@en ,
                                                               "Υδατοχρώματα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00230
:concept_00230 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00221 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Acrylic coating"@en ,
                          "Ακρυλικό επικαλυπτικό υλικό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Acrylic coating"@en ,
                                                               "Ακρυλικό επικαλυπτικό υλικό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00231
:concept_00231 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00221 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Oil paint coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό λαδιού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Oil paint coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό λαδιού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00232
:concept_00232 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00210 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Marking layer"@en ,
                          "Στρώμα σήμανσης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Marking layer"@en ,
                                                               "Στρώμα σήμανσης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00233
:concept_00233 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Keys missing"@en ,
                          "Απώλεια σφηνών"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Keys missing"@en ,
                                                               "Απώλεια σφηνών"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00234
:concept_00234 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Batten traces"@en ,
                          "Ίχνη τρέσου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Batten traces"@en ,
                                                               "Ίχνη τρέσου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00235
:concept_00235 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Stretcher traces"@en ,
                          "Ίχνη τελάρου"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stretcher traces"@en ,
                                                               "Ίχνη τελάρου"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00236
:concept_00236 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Mechanical damage"@en ,
                          "Απώλεια μηχανικών ιδιοτήτων"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mechanical damage"@en ,
                                                               "Απώλεια μηχανικών ιδιοτήτων"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00237
:concept_00237 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Craquelure"@en ,
                          "Κρακλέ"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Craquelure"@en ,
                                                               "Κρακλέ"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00238
:concept_00238 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Hole"@en ,
                          "Οπή"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hole"@en ,
                                                               "Οπή"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00239
:concept_00239 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Stain"@en ,
                          "Λεκές"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stain"@en ,
                                                               "Λεκές"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00240
:concept_00240 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Discoloration"@en ,
                          "Δυσχρωματισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Discoloration"@en ,
                                                               "Δυσχρωματισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00241
:concept_00241 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Ground"@en ,
                          "Προετοιμασία"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ground"@en ,
                                                               "Προετοιμασία"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00242
:concept_00242 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Gypsum"@en ,
                          "Γύψος"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gypsum"@en ,
                                                               "Γύψος"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00243
:concept_00243 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00221 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Gold paint coating"@en ,
                          "Επικαλυπτικό υλικό χρυσού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gold paint coating"@en ,
                                                               "Επικαλυπτικό υλικό χρυσού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00244
:concept_00244 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Relief"@en ,
                          "Ανάγλυφο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Relief"@en ,
                                                               "Ανάγλυφο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00245
:concept_00245 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00208 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Complex conservation object"@en ,
                          "Σύνθετο αντικείμενο συντήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Complex conservation object"@en ,
                                                               "Σύνθετο αντικείμενο συντήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00246
:concept_00246 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00208 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Solid conservation object"@en ,
                          "Απλό αντικείμενο συντήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Solid conservation object"@en ,
                                                               "Απλό αντικείμενο συντήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00247
:concept_00247 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Waves"@en ,
                          "Κυματισμός"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Waves"@en ,
                                                               "Κυματισμός"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00248
:concept_00248 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Glue remains"@en ,
                          "Υπολείμματα κόλλας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Glue remains"@en ,
                                                               "Υπολείμματα κόλλας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00249
:concept_00249 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Biological attack"@en ,
                          "Βιολογική προσβολή"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Biological attack"@en ,
                                                               "Βιολογική προσβολή"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00250
:concept_00250 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Abrasion damage"@en ,
                          "Φθορές τριβής"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Abrasion damage"@en ,
                                                               "Φθορές τριβής"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251
:concept_00251 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00252 ,
                                                              :concept_00253 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Conservation object's location (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Θέση αντικειμένου συντήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Conservation object's location (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Θέση αντικειμένου συντήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00252
:concept_00252 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00251 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Storage location"@en ,
                          "Θέση αποθήκευσης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Storage location"@en ,
                                                               "Θέση αποθήκευσης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00253
:concept_00253 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00251 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Exhibition location"@en ,
                          "Θέση έκθεσης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Exhibition location"@en ,
                                                               "Θέση έκθεσης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00254
:concept_00254 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Hydroxypropylcellulose"@en ,
                          "Υδροξυπροπυλοκυτταρίνη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hydroxypropylcellulose"@en ,
                                                               "Υδροξυπροπυλοκυτταρίνη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00255
:concept_00255 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00158 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Propan-2-ol"@en ,
                          "Ισοπροπανόλη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Propan-2-ol"@en ,
                                                               "Ισοπροπανόλη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00256
:concept_00256 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Temperature"@en ,
                          "Θερμοκρασία"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Temperature"@en ,
                                                               "Θερμοκρασία"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00257
:concept_00257 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00278 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Wet cleaning solution"@en ,
                          "Διάλυμα υγρού καθαρισμού"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wet cleaning solution"@en ,
                                                               "Διάλυμα υγρού καθαρισμού"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00258
:concept_00258 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00228 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Relative humidity"@en ,
                          "Σχετική υγρασία"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Relative humidity"@en ,
                                                               "Σχετική υγρασία"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00259
:concept_00259 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00226 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Percentage"@en ,
                          "Ποσοστό"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Percentage"@en ,
                                                               "Ποσοστό"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00260
:concept_00260 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00263 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Artist"@en ,
                          "Καλλιτέχνης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Artist"@en ,
                                                               "Καλλιτέχνης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00261
:concept_00261 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00263 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Conservator"@en ,
                          "Συντηρητής"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Conservator"@en ,
                                                               "Συντηρητής"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00262
:concept_00262 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00263 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Museum"@en ,
                          "Μουσείο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Museum"@en ,
                                                               "Μουσείο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263
:concept_00263 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00260 ,
                                                              :concept_00261 ,
                                                              :concept_00262 ,
                                                              :concept_00272 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Actor type (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Τύπος δράστη"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Actor type (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Τύπος δράστη"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00268
:concept_00268 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Deformation"@en ,
                          "Παραμόρφωση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Deformation"@en ,
                                                               "Παραμόρφωση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00269
:concept_00269 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Tear"@en ,
                          "Σχίσιμο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tear"@en ,
                                                               "Σχίσιμο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00270
:concept_00270 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Folding"@en ,
                          "Τσακίσεις"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Folding"@en ,
                                                               "Τσακίσεις"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00271
:concept_00271 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00227 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Foxing"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Foxing"@en .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00272
:concept_00272 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00263 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Author"@en ,
                          "Συγγραφέας"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Author"@en ,
                                                               "Συγγραφέας"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273
:concept_00273 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00274 ,
                                                              :concept_00275 ,
                                                              :concept_00276 ,
                                                              :concept_00277 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Document (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Τεκμήριο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Document (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Τεκμήριο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00274
:concept_00274 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00273 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Article"@en ,
                          "Άρθρο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Article"@en ,
                                                               "Άρθρο"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00275
:concept_00275 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00273 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Website"@en ,
                          "Ιστοσελίδα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Website"@en ,
                                                               "Ιστοσελίδα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00276
:concept_00276 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00273 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Conservation report"@en ,
                          "Δελτίο συντήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Conservation report"@en ,
                                                               "Δελτίο συντήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00277
:concept_00277 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00273 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Condition report"@en ,
                          "Δελτίο κατάστασης διατήρησης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Condition report"@en ,
                                                               "Δελτίο κατάστασης διατήρησης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00278
:concept_00278 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00222 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00257 ;
               rdfs:label "Solution"@en ,
                          "Διάλυμα"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Solution"@en ,
                                                               "Διάλυμα"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279
:concept_00279 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> :concept_00280 ,
                                                              :concept_00281 ,
                                                              :concept_00282 ,
                                                              :concept_00283 ,
                                                              :concept_00284 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Condition state type (vocabulary top concept)"@en ,
                          "Τύπος κατάστασης"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Condition state type (vocabulary top concept)"@en ,
                                                               "Τύπος κατάστασης"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00280
:concept_00280 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00279 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Very good condition state"@en ,
                          "Πολύ καλή κατάσταση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Very good condition state"@en ,
                                                               "Πολύ καλή κατάσταση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00281
:concept_00281 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00279 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Good condition state"@en ,
                          "Καλή κατάσταση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Good condition state"@en ,
                                                               "Καλή κατάσταση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00282
:concept_00282 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00279 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Moderate condition state"@en ,
                          "Μέτρια κατάσταση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Moderate condition state"@en ,
                                                               "Μέτρια κατάσταση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00283
:concept_00283 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00279 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Bad condition state"@en ,
                          "Κακή κατάσταση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bad condition state"@en ,
                                                               "Κακή κατάσταση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00284
:concept_00284 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> :concept_00279 ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> :conceptscheme ;
               rdfs:label "Very bad condition state"@en ,
                          "Πολύ κακή κατάσταση"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Very bad condition state"@en ,
                                                               "Πολύ κακή κατάσταση"@el .


###  http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme
:conceptscheme rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept> :concept_00208 ,
                                                                   :concept_00222 ,
                                                                   :concept_00223 ,
                                                                   :concept_00224 ,
                                                                   :concept_00226 ,
                                                                   :concept_00227 ,
                                                                   :concept_00228 ,
                                                                   :concept_00251 ,
                                                                   :concept_00263 ,
                                                                   :concept_00273 ,
                                                                   :concept_00279 ;
               <http://purl.org/dc/terms/title> "DCRIO Vocabulary"@en ,
                                                "DCRIO Λεξιλόγιο"@el ;
               rdfs:label "DCRIO Vocabulary"@en ,
                          "DCRIO Λεξιλόγιο"@el ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "DCRIO Vocabulary"@en ,
                                                               "DCRIO Λεξιλόγιο"@el .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/
