<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/"
     xml:base="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:dcri-ont-voc="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <terms:creator xml:lang="en">Efthymia Moraitou</terms:creator>
        <terms:description xml:lang="en">DCRIO Vocabulary is a vocabulary of terms related to conservation and restoration interventions.</terms:description>
        <terms:title xml:lang="en">DCRIO Vocabulary</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">DCRIO Vocabulary is a vocabulary of terms related to conservation and restoration interventions. It includes specialised terminology about intervnetion materials, techniques and equipment, as well as their characteristics.

The main objective of CRIO Vocabulary is the representation of specialised terminology which can be integrated to a formal ontology about conservation and restoration interventions, namely Decision of Conservation and Restoration Intervention Ontology.

A secondary objective of the vocabulary is the development of a vocabulary for the domain of conservation and restoration interventions exploiting Semantic Web technologies, which can be reused in other applications of conservation data management and organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DCRIO Vocabulary</rdfs:label>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00002 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00002">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the extent on which an intervention procedure is applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην έκταση στην οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application extent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Έκταση εφαρμογής</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the extent on which an intervention procedure is applied.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην έκταση στην οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Application extent</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Έκταση εφαρμογής</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00014 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00014">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concentration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Συγκέντρωση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Concentration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Συγκέντρωση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00018 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00018">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consolidation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στερέωση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Consolidation</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στερέωση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00019 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00019">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στερέωση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Fixing</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στερέωση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00021"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00023"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00025"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00026"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00027"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθαρισμός</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθαρισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00021 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00021">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00022"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through forces that break the bonds between the undesired matter and the substrate. The forces exertion is done mannually with various tools or with the aid of equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την άσκηση δύναμης ώστε να σπάσει ο δεσμός μεταξύ του μη επιθυμητού υλικού και της επιφάνειας. Η άσκηση της δύναμης γίνεται χειροκίνητα, με την χρήση εργαλείων (π.χ. πινέλο, σπάτουλα) ή την βοήθεια άλλου εξοπλισμού (π.χ. φυσητήρας, πουάρ).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μηχανικός καθαρισμός</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through forces that break the bonds between the undesired matter and the substrate. The forces exertion is done mannually with various tools or with the aid of equipment.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την άσκηση δύναμης ώστε να σπάσει ο δεσμός μεταξύ του μη επιθυμητού υλικού και της επιφάνειας. Η άσκηση της δύναμης γίνεται χειροκίνητα, με την χρήση εργαλείων (π.χ. πινέλο, σπάτουλα) ή την βοήθεια άλλου εξοπλισμού (π.χ. φυσητήρας, πουάρ).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Mechanical cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μηχανικός καθαρισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00022 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00022">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00021"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00032"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings). In the context of paper conservation the term describes more particulalrly cleaning with the use of erasers, brush, cloth, vacuum or blower.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων). Στο πλαίσιο της συντήρησης χαρτιού ο όρος χρησιμοποιείται για να περιγράψει τον καθαρισμό πιο συγκεκριμένα με την χρήση γόμας, πινέλου, υφάσματος, απορροφητικής σκούπας ή φυσητήρα.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry cleaning (paper)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ξηρός καθαρισμός (χαρτί)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Surface cleaning</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="el">Επιφανειακός καθαρισμός</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings). In the context of paper conservation the term describes more particulalrly cleaning with the use of erasers, brush, cloth, vacuum or blower.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων). Στο πλαίσιο της συντήρησης χαρτιού ο όρος χρησιμοποιείται για να περιγράψει τον καθαρισμό πιο συγκεκριμένα με την χρήση γόμας, πινέλου, υφάσματος, απορροφητικής σκούπας ή φυσητήρα.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dry cleaning (paper)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ξηρός καθαρισμός (χαρτί)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00023 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00023">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00024"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through its dissolutions by means of organic solvents, water and/or chemical reagents.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την διάλυσή του με την χρήση οργανικών διαλυτών, νερού και/ή χημικών αντιδραστηρίων.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physico-chemical cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φυσικοχημικός καθαρισμός</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through its dissolutions by means of organic solvents, water and/or chemical reagents.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την διάλυσή του με την χρήση οργανικών διαλυτών, νερού και/ή χημικών αντιδραστηρίων.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Physico-chemical cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φυσικοχημικός καθαρισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00024 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00024">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00023"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a physico-chemical cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of aqueous medium.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία φυσικοχημικού καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση υδατικού μέσου.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wet cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υγρός καθαρισμός</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="el">Υδατικός καθαρισμός</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a physico-chemical cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of aqueous medium.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία φυσικοχημικού καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση υδατικού μέσου.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Wet cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υγρός καθαρισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00025 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00025">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of laser technology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση εξοπλισμού τεχνολογίας laser.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laser cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθαρισμός με laser</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a cleaning category, during which the removing of undesired matter from a substrate is achieved through the use of equipment of laser technology.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία καθαρισμού, κατά την οποία η απομάκρυνση του μη επιθυμητού υλικού από μια επιφάνεια επιτυγχάνεται με την χρήση εξοπλισμού τεχνολογίας laser.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Laser cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθαρισμός με laser</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00026 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00026">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biological cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Βιολογικός καθαρισμός</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Biocleaning</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Biological cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Βιολογικός καθαρισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00027 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00027">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gel cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθαρισμός με γέλη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Gel cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθαρισμός με γέλη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00028 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00028">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the distance from which an intervention procedure is applied.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην απόσταση από την οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Application distance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απόσταση εφαρμογής</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the distance from which an intervention procedure is applied.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην απόσταση από την οποία εφαρμόζεται μια διαδικασία επέμβασης.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Application distance</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απόσταση εφαρμογής</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00029 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00029">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the speed with which an intervention procedure is performed - how quickly can be performed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην ταχύτητα με την οποία εκτελείται μια διαδικασία επέμβασης - πόσο γρήγορη μπορεί να εκτελεστεί.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Performance speed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ταχύτητα ετέλεσης</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the speed with which an intervention procedure is performed - how quickly can be performed.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην ταχύτητα με την οποία εκτελείται μια διαδικασία επέμβασης - πόσο γρήγορη μπορεί να εκτελεστεί.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance speed</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ταχύτητα ετέλεσης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00030 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00030">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the air velocity, provided by an intervention equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην ένταση αέρα την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air velocity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ένταση αέρα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the air velocity, provided by an intervention equipment.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην ένταση αέρα την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Air velocity</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ένταση αέρα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00031 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00031">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00068"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Canvas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καμβάς</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Canvas</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καμβάς</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00032 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00032">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00022"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings) using vacuum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων) χρησιμοποιώντας απορροφητική σκούπα.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum cleaning</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθαρισμός με απορροφητική σκούπα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to a mechanical cleaning category, which aim to reduce or remove superficial deposits (e.g. dust, soil, insect droppings) using vacuum.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται σε μια κατηγορία μηχανικού καθαρισμού, η οποία στοχεύει στην μείωση ή απομάκρυνση των επιφανειακών επικαθίσεων (π.χ. σκόνη, χώμα, περιττώματα εντόμων) χρησιμοποιώντας απορροφητική σκούπα.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Vacuum cleaning</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθαρισμός με απορροφητική σκούπα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00033 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00033">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the air flow, suction or blowing, that an intervention equipment provides.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην ροή αέρα, απορρόφηση ή εκτόξευση, την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air flow</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ροή αέρα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the air flow, suction or blowing, that an intervention equipment provides.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην ροή αέρα, απορρόφηση ή εκτόξευση, την οποία παρέχει ο εξοπλισμός επέμβασης.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Air flow</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ροή αέρα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00039 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00039">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Optical stability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Οπτική σταθερότητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Optical stability</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Οπτική σταθερότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00041 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00041">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the ability of an intervention supply to be moved from one location to another.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην ικανότητα ενός εξαρτήματος επέμβασης να μεταφέρεται από μια τοποθεσία σε μια άλλη</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Portability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φορητότητα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the ability of an intervention supply to be moved from one location to another.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην ικανότητα ενός εξαρτήματος επέμβασης να μεταφέρεται από μια τοποθεσία σε μια άλλη</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Portability</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φορητότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00042 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00042">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the power supply that an interventino equipment needs in order to be functional.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην ενέργεια που χρειάζεται ο εξοπλισμός επέμβασης για να λειτουργήσει.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power supply</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χρήση ενέργειας</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the power supply that an interventino equipment needs in order to be functional.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην ενέργεια που χρειάζεται ο εξοπλισμός επέμβασης για να λειτουργήσει.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Power supply</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χρήση ενέργειας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00046 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00046">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solubility in solvent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Διαλυτότητα σε διαλύτη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Solubility in solvent</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Διαλυτότητα σε διαλύτη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00047 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00047">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which feathers (e.g. ostrich feathers) are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένα φτερά (π.χ. φτερά στρουθοκαμήλου). Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feather duster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φτερό ξεσκονίσματος</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="el">Φτερό</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A tool used for cleaning, consisting of a handle onto which feathers (e.g. ostrich feathers) are wound. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Εργαλείο καθαρισμού, αποτελούμενο από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένα φτερά (π.χ. φτερά στρουθοκαμήλου). Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Feather duster</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φτερό ξεσκονίσματος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00048 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00048">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Swiffer duster</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πανί ξεσκονίσματος Swiffer</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Swiffer duster</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πανί ξεσκονίσματος Swiffer</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00049 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00049">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Paper which absorb liquid substances.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items. Particularly, it facilitates the application of some type of liquid cleanser and the removal of the undesireable deposits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Χαρτί το οποίο απορροφά υλικά σε υγρή/ρευστή μορφή. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς. Συγκεκριμένα, διευκολύνουν την εφαρμογή κάποιου υγρού καθαριστικού και την απομακρύνουν τις μη επιθυμητές επικαθίσεις.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Absorbent paper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απορροφητικό χαρτί</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Paper which absorb liquid substances.  It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items. Particularly, it facilitates the application of some type of liquid cleanser and the removal of the undesireable deposits.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Χαρτί το οποίο απορροφά υλικά σε υγρή/ρευστή μορφή. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς. Συγκεκριμένα, διευκολύνουν την εφαρμογή κάποιου υγρού καθαριστικού και την απομακρύνουν τις μη επιθυμητές επικαθίσεις.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Absorbent paper</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απορροφητικό χαρτί</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00050 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00050">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dust cloth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ξεσκονόπανο</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Cloth for dusting</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="el">Πανί για ξεσκόνισμα</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dust cloth</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ξεσκονόπανο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00051 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00051">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dust bulb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πουάρ</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Bulb duster</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Rubber bulb</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dust bulb</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πουάρ</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00052 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00052">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00053"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dusting brush</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πινέλο ξεσκονίσματος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dusting brush</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πινέλο ξεσκονίσματος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00053 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00053">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00052"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A dusting brush which has soft bristles.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ένα πινέλο ξεσκονίσματος με μαλακές τρίχες.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soft dusting brush</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μαλακό πινέλο ξεσκονίσματος</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A dusting brush which has soft bristles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Ένα πινέλο ξεσκονίσματος με μαλακές τρίχες.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Soft dusting brush</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μαλακό πινέλο ξεσκονίσματος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00055"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00056"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00057"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device which is used for cleaning by sunction. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συσκευή καθαρισμού με απορρόφηση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vacuum cleaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Device which is used for cleaning by sunction. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Συσκευή καθαρισμού με απορρόφηση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Vacuum cleaner</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00055 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00055">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric vacuum cleaner which can reach high volumes of sunction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση υψηλών εντάσεων.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Professional vacuum cleaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επαγγελματική απορροφητική σκούπα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electric vacuum cleaner which can reach high volumes of sunction.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση υψηλών εντάσεων.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional vacuum cleaner</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επαγγελματική απορροφητική σκούπα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00056 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00056">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electric vacuum cleaner which can reach medium to very low volumes of sunction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση μέτριων έως πολύ χαμηλών υψηλών εντάσεων.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Museum vacuum cleaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα μουσείου</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">An electric vacuum cleaner which can reach medium to very low volumes of sunction.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Ηλεκτρική απορροφητική σκούπα που μπορεί να πετύχει απορρόφηση μέτριων έως πολύ χαμηλών υψηλών εντάσεων.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Museum vacuum cleaner</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα μουσείου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00057 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00057">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Battery vacuum cleaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα μπαταρίας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Battery vacuum cleaner</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απορροφητική σκούπα μπαταρίας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00059"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00060"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00061"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Device which is used for cleaning by blowing air. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συσκευή καθαρισμού με εκτόξευση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air blower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φυσητήρας</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Device which is used for cleaning by blowing air. It is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from the surfaces of movable Cultural Heritage items or sections of immovable Cultural Heritage.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Συσκευή καθαρισμού με εκτόξευση αέρα. Χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τις επιφάνειες κινητών αντικειμένων της Πολιτιστικής Κληρονομιάς ή από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Air blower</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φυσητήρας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00059 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00059">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Air blower which can reach high volumes of air blowing. It usually used for leaf blowing in outdoor spaces and gardening. It also is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from sections of immovable Cultural Heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Φυσητήρας που μπορεί να πετύχει εκτόξευση αέρα υψηλών εντάσεων. Συνήθωας χρησιμοποιείται για το φύσιμα φύλλων σε εξωτερικού χώρους και την κηπουρική. Επίσης, χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Leaf blower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φυσητήρας φύλλων</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Air blower which can reach high volumes of air blowing. It usually used for leaf blowing in outdoor spaces and gardening. It also is used in the context of conservation interventions related to surface cleaning or removal of loose deposits (e.g. dust) from sections of immovable Cultural Heritage.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Φυσητήρας που μπορεί να πετύχει εκτόξευση αέρα υψηλών εντάσεων. Συνήθωας χρησιμοποιείται για το φύσιμα φύλλων σε εξωτερικού χώρους και την κηπουρική. Επίσης, χρησιμοποιείται στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης που αφορούν στον επιφανειακό καθαρισμό ή την απομάκρυνση χαλαρών επικαθίσεων (π.χ. σκόνης) από τμήματα/μέρη της μη κινητής Πολιτιστικής Κληρονομιάς.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Leaf blower</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φυσητήρας φύλλων</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00060 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00060">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Air blow gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πιστόλι εκτόξευσης αέρα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Air blow gun</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πιστόλι εκτόξευσης αέρα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00061 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00061">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Battery air blower</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φυσητήρας μπαταρίας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Battery air blower</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φυσητήρας μπαταρίας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00062 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00062">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethanol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αιθανόλη</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="el">Οινόπνευμα</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ethanol</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αιθανόλη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00063 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00063">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Νερό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Water</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Νερό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00064 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00064">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Window cleaner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθαριστικό τζαμιών</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Glass cleaner</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Window cleaner</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθαριστικό τζαμιών</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00174"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00175"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χαρτί</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Paper</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χαρτί</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00066 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00066">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Charcoal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κάρβουνο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Charcoal</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κάρβουνο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00172"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00176"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00177"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00178"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00229"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χρώμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Paint</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χρώμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00068 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00068">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00031"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Textile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ύφασμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Textile</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ύφασμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00180"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00205"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00206"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00207"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plastic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πλαστικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Plastic</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πλαστικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00070 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00070">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wood</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ξύλο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Wood</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ξύλο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00071 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00071">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Graphite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Γραφίτης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Graphite</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Γραφίτης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00072 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00072">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chalk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κιμωλία</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Chalk</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κιμωλία</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00073 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00073">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μελάνι</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ink</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μελάνι</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00074 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00074">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pastel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Παστέλ</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Pastel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Παστέλ</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00076"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00077"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00078"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00079"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00080"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00081"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00082"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00086"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The bond of the superficial deposit to the surface is loose.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Οι δυνάμεις που συγκρατούν την επιφανειακή επικάθιση στην επιφάνεια είναι χαλαρές.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Superficial deposit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επιφανειακή επικάθιση</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Loose deposit</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Superficial accretion</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The bond of the superficial deposit to the surface is loose.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Οι δυνάμεις που συγκρατούν την επιφανειακή επικάθιση στην επιφάνεια είναι χαλαρές.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Superficial deposit</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επιφανειακή επικάθιση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00076 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00076">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soil (superficial deposit)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χώμα (επιφανειακή επικάθιση)</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil (superficial deposit)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χώμα (επιφανειακή επικάθιση)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00077 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00077">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insect excrement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απεκκρίματα εντόμων</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Insect dropping</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Insect excrement</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απεκκρίματα εντόμων</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00078 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00078">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spider web</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ιστός αράχνης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Spider web</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ιστός αράχνης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00079 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00079">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mold</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μούχλα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Mold</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μούχλα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00080 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00080">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dust</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σκόνη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dust</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σκόνη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00081 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00081">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fine particles of erasers which have been left on a surface forming deposits.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Μικρά κομμάτια γόμας τα οποία έχουν παραμείνει σε μια επιφάνεια σχηματίζοντας επικαθίσεις.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eraser crumbs (residue)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τρίμματα γόμας (υπολείμματα)</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Fine particles of erasers which have been left on a surface forming deposits.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Μικρά κομμάτια γόμας τα οποία έχουν παραμείνει σε μια επιφάνεια σχηματίζοντας επικαθίσεις.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Eraser crumbs (residue)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τρίμματα γόμας (υπολείμματα)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00082 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00082">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glass fragments</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κομμάτια γυαλιού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Glass fragments</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κομμάτια γυαλιού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00083 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00083">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ευθρυπτότητα</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Brittle</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Friability</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ευθρυπτότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00084 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00084">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fragility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ευθραυστότητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Fragility</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ευθραυστότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00085 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00085">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αστάθεια</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Instability</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αστάθεια</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00086 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00086">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Solid particulate matter sitting on the surface of an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Στερεά σωματίδια που επικάθονται στην επιφάνεια ενός αντικειμένου.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soiling (loose bonding)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Βρωμιά (χαλαρός δεσμός)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Dirt (loose bonding)</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Solid particulate matter sitting on the surface of an object.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Στερεά σωματίδια που επικάθονται στην επιφάνεια ενός αντικειμένου.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Soiling (loose bonding)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Βρωμιά (χαλαρός δεσμός)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00087 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00087">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flaking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απολέπιση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Flaking</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απολέπιση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00088 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00088">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Powdering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κονιορτοποίηση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Powdering</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κονιορτοποίηση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00089 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00089">
        <rdfs:label xml:lang="en">Chalking</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Chalking</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00090 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00090">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ingrained deposit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Εμποτισμένη επικάθιση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ingrained deposit</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Εμποτισμένη επικάθιση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00091 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00091">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roughness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τραχύτητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Roughness</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τραχύτητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00092 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00092">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The quality of a surface to stick.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να κολλάει.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stickiness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κολλώδες</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The quality of a surface to stick.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Η ιδιότητα μιας επιφάνειας να κολλάει.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Stickiness</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κολλώδες</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00149 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00149">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Celsius scale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κλίμακα Κελσίου</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Celsius scale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κλίμακα Κελσίου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00150 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00150">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">pH scale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κλίμακα pH</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">pH scale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κλίμακα pH</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00154 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00154">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μέταλλο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Metal</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μέταλλο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00066"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00071"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00072"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00073"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00074"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00187"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00188"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00201"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Design media</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μέσα σχεδίου</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Design media</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μέσα σχεδίου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00074"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Painting media</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μέσα ζωγραφικής</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Painting media</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μέσα ζωγραφικής</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00157 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00157">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Centimetre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Εκατοστά</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Centimetre</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Εκατοστά</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00062"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00063"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00168"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solvent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Διαλύτης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Solvent</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Διαλύτης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00159 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00159">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mixture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μίγμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Mixture</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μίγμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00160 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00160">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consolidant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Συγκολλητικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Consolidant</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Συγκολλητικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00161 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00161">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Width</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πλάτος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Width</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πλάτος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00162 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00162">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Βάθος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Depth</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Βάθος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00163 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00163">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ύψος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Height</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ύψος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00164 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00164">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A device used for misting of consolidants. It is created from a modified ultrasonic humidifier. It was first developed by Canadian Conservation Institute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συσκευή που χρησιμοποιείται για τον ψεκασμό συγκολλητικών υλικών. Έχει δημιουργηθεί με την τροποποίηση ενός υγραντήρα υπερήχων. Δημιουργήθηκε πρώτη φορά από το Canadian Conservation Institute.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ultrasonic mister</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ψεκαστήρας με υπερήχους</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A device used for misting of consolidants. It is created from a modified ultrasonic humidifier. It was first developed by Canadian Conservation Institute.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Συσκευή που χρησιμοποιείται για τον ψεκασμό συγκολλητικών υλικών. Έχει δημιουργηθεί με την τροποποίηση ενός υγραντήρα υπερήχων. Δημιουργήθηκε πρώτη φορά από το Canadian Conservation Institute.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ultrasonic mister</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ψεκαστήρας με υπερήχους</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00165 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00165">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tool consisting of a handle onto which bristles are wound. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation of structular layers of movable or immovable Cultural Heritage (painting layers, substartes etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Εργαλείο το οποίο αποτελείται από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με την στερέωση δομικών στρωμάτων κινητών ή μη κινητών αντικειμένων Πολιτιστικής Κληρονομιάς (ζωγραφικά στρώματα, υπόστρωμα έργων τέχνης κ.ά.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Round brush</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρογγυλό πινέλο</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A tool consisting of a handle onto which bristles are wound. It is usually used in the context of conservation interventions related to consolidation of structular layers of movable or immovable Cultural Heritage (painting layers, substartes etc).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Εργαλείο το οποίο αποτελείται από μια λαβή πάνω στην οποία είναι στερεωμένες τρίχες. Χρησιμοποιείται συνήθως στο πλαίσιο επεμβάσεων συντήρησης σχετικές με την στερέωση δομικών στρωμάτων κινητών ή μη κινητών αντικειμένων Πολιτιστικής Κληρονομιάς (ζωγραφικά στρώματα, υπόστρωμα έργων τέχνης κ.ά.).</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Round brush</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρογγυλό πινέλο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00166 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00166">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Airbrush</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αερογράφος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Airbrush</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αερογράφος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00167 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00167">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Methyl cellulose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μεθυλοκυτταρίνη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Methyl cellulose</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μεθυλοκυτταρίνη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00168 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00168">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Xylene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ξυλένιο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Xylene</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ξυλένιο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00169 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00169">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethyl methycrylate-methyl acrylate copolymer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Συμπολυμερές μεθυκρυλικού αιθυλεστέρα - ακρυλικού μεθυλεστέρα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ethyl methycrylate-methyl acrylate copolymer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Συμπολυμερές μεθυκρυλικού αιθυλεστέρα - ακρυλικού μεθυλεστέρα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00170 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00170">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gelatin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ζελατίνη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Gelatin</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ζελατίνη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00171 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00171">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Matte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μάτ</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Matte</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μάτ</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00172 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00172">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gouache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Γκουάς</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Gouache</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Γκουάς</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00173 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00173">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The strength that a consolidant shows after use.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ισχύς-δύναμη που παρουσιάζει μια συγκολλητική ουσία μετά την χρήση.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adhesion strength</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ισχύς συγκόλλησης</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The strength that a consolidant shows after use.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Η ισχύς-δύναμη που παρουσιάζει μια συγκολλητική ουσία μετά την χρήση.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Adhesion strength</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ισχύς συγκόλλησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00174 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00174">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pasteboard</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χαρτόνι</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Pasteboard</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χαρτόνι</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00175 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00175">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rice paper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ριζόχαρτο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Rice paper</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ριζόχαρτο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00176 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00176">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil paint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Λάδι (χρώμα)</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Oil paint</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Λάδι (χρώμα)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00177 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00177">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acrylic paint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ακρυλικό (χρώμα)</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acrylic paint</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ακρυλικό (χρώμα)</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00178 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00178">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Egg tempera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αυγοτέμπερα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Egg tempera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αυγοτέμπερα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00179 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00179">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glass</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Γυαλί</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Glass</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Γυαλί</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00180 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00180">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Plexiglass</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πλέξιγκλας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Plexiglass</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πλέξιγκλας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00181 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00181">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The edges of the area where cracking of a surface occurs are uplifted.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Οι ακμές περιμετρικά της περιοχής που παρουσιάζουν ρωγμή έχουν ανυψωθεί.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uplifted crack edge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ανυψωμένα άκρα ρωγμών</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">The edges of the area where cracking of a surface occurs are uplifted.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Οι ακμές περιμετρικά της περιοχής που παρουσιάζουν ρωγμή έχουν ανυψωθεί.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Uplifted crack edge</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ανυψωμένα άκρα ρωγμών</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00182 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00182">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00183"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detaching</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αποκολλήσεις</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Detaching</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αποκολλήσεις</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00183 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00183">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crack</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ρωγμές</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Crack</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ρωγμές</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00184 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00184">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adhesion problem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Προβλήματα πρόσφυσης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Adhesion problem</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Προβλήματα πρόσφυσης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00186 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00186">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flimsiness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σαθρότητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Flimsiness</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σαθρότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00187 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00187">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Soft pencil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μαλακό μολύβι</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Soft pencil</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μαλακό μολύβι</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00188 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00188">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hard pencil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σκληρό μολύβι</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hard pencil</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σκληρό μολύβι</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00189 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00189">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emulsion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Γαλάκτωμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Emulsion</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Γαλάκτωμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00219"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00220"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00191 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00191">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Leather</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δέρμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Leather</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δέρμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00192 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00192">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Leatherette</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δερματίνη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Leatherette</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δερματίνη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00193 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00193">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Silver mirroring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καθρέφτισμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Silver mirroring</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καθρέφτισμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00194 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00194">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sponge composed of rubber, which is used for the removal of dirt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Σφουγγάρι φτιαγμένο από καουτσούκ, το οποίο χρησιμοποιείται για την απομάκρυνση βρωμιάς.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Smoke sponge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σφουγγάρι αιθάλης</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Sponge composed of rubber, which is used for the removal of dirt.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Σφουγγάρι φτιαγμένο από καουτσούκ, το οποίο χρησιμοποιείται για την απομάκρυνση βρωμιάς.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Smoke sponge</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σφουγγάρι αιθάλης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00195 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00195">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fine particles of erasers used for the removal of dirt from (mainly) paper composed surfaces.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Μικρά κομμάτια γόμας που χρησιμοποιούνται για την απομάκρυνση βρωμιάς από (κυρίως) επιφάνειες από χαρτί.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eraser crumbs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τρίμματα γόμας</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Fine particles of erasers used for the removal of dirt from (mainly) paper composed surfaces.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Μικρά κομμάτια γόμας που χρησιμοποιούνται για την απομάκρυνση βρωμιάς από (κυρίως) επιφάνειες από χαρτί.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Eraser crumbs</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τρίμματα γόμας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00196 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00196">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the looseness that textile support presents when it is not fully stretched on the support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναφέρεται στην χαλαρότητα που παρουσιάζεται όταν το ύφασμα δεν είναι πλήρως τεντωμένο στο υποστήριγμα.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Looseness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Χαλαρότητα</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It refers to the looseness that textile support presents when it is not fully stretched on the support.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="el">Αναφέρεται στην χαλαρότητα που παρουσιάζεται όταν το ύφασμα δεν είναι πλήρως τεντωμένο στο υποστήριγμα.</skos:definition>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Looseness</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Χαλαρότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00197 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00197">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μέγεθος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Size</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μέγεθος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00198 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00198">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Λίθος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Stone</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Λίθος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00199 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00199">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ceramic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κεραμικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ceramic</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κεραμικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00200 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00200">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physical feature extent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Έκταση φυσικού χαρακτηριστικού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical feature extent</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Έκταση φυσικού χαρακτηριστικού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μαρκαδόρος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Marker</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μαρκαδόρος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Loss</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απώλεια</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Loss</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απώλεια</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polymerism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολυμερισμός</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Polymerism</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολυμερισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00205 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00205">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polyvinyl chloride</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολυβινυλοχλωρίδιο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Polyvinyl chloride</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολυβινυλοχλωρίδιο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00206 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00206">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polyethelene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολυαιθυλένιο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Polyethelene</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολυαιθυλένιο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00207 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00207">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Poly methyl methacrylate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολυμεθυλομεθακρυλικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Poly methyl methacrylate</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολυμεθυλομεθακρυλικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00245"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00246"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation object (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Αντικείμενο συντήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conservation object (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Αντικείμενο συντήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00212"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00213"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00214"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00215"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00232"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δομικό στρώμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Structural layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δομικό στρώμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00211 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00211">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Painting layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ζωγραφικό στρώμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Painting layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ζωγραφικό στρώμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00212 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00212">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coating layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό στρώμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Coating layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό στρώμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00213 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00213">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα υποστήριξης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Support layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα υποστήριξης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00214 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00214">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Substrate layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υπόστρωμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Substrate layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υπόστρωμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00215 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00215">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ground layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα προετοιμασίας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ground layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα προετοιμασίας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00216 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00216">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Design layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα σχεδίου</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Design layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα σχεδίου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00217 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00217">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emulsion layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα εμουλσιόν</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Emulsion layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα εμουλσιόν</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00218">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00211"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00216"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00217"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Media layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα μέσων</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Media layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα μέσων</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00219 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00219">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wax coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό κεριού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Wax coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό κεριού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00220 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00220">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resin coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό ρητίνης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Resin coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό ρητίνης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00230"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00231"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00243"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paint coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό χρώματος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Paint coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό χρώματος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00065"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00068"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00069"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00070"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00154"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00155"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00156"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00159"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00160"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00167"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00169"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00170"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00179"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00189"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00190"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00191"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00192"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00198"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00199"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00241"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00242"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00254"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00278"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Material (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υλικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Material (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υλικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00047"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00048"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00049"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00050"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00051"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00052"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00054"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00058"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00164"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00165"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00166"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00194"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00195"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipment (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Εξοπλισμός</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Equipment (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Εξοπλισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00224 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00224">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δραστηριότητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Activity (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δραστηριότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00225">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00018"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00019"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00020"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Design or procedure (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σχέδιο ή διαδικασία</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Design or procedure (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σχέδιο ή διαδικασία</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00149"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00150"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00157"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00259"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement unit (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μονάδα μέτρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Measurement unit (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μονάδα μέτρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00075"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00083"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00084"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00085"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00087"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00088"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00090"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00091"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00092"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00171"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00181"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00182"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00183"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00184"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00186"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00193"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00196"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00202"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00203"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00233"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00234"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00235"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00236"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00237"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00238"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00239"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00240"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00244"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00247"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00248"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00249"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00250"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00268"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00269"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00270"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00271"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Physical feature (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υλικό μόρφωμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical feature (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υλικό μόρφωμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00002"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00014"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00028"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00029"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00030"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00033"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00039"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00041"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00042"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00046"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00161"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00162"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00163"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00173"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00197"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00200"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Property (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ιδιότητα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Property (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ιδιότητα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00229 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00229">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00067"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Watercolor paint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υδατοχρώματα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Watercolor paint</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υδατοχρώματα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00230 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00230">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acrylic coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ακρυλικό επικαλυπτικό υλικό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acrylic coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ακρυλικό επικαλυπτικό υλικό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00231 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00231">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oil paint coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό λαδιού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Oil paint coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό λαδιού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00232 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00232">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00210"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marking layer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Στρώμα σήμανσης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Marking layer</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Στρώμα σήμανσης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00233 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00233">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Keys missing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απώλεια σφηνών</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Keys missing</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απώλεια σφηνών</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00234 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00234">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Batten traces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ίχνη τρέσου</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Batten traces</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ίχνη τρέσου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00235 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00235">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stretcher traces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ίχνη τελάρου</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Stretcher traces</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ίχνη τελάρου</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00236 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00236">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mechanical damage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απώλεια μηχανικών ιδιοτήτων</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Mechanical damage</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απώλεια μηχανικών ιδιοτήτων</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00237 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00237">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Craquelure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κρακλέ</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Craquelure</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κρακλέ</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00238 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00238">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hole</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Οπή</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hole</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Οπή</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00239 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00239">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stain</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Λεκές</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Stain</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Λεκές</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00240 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00240">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discoloration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δυσχρωματισμός</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Discoloration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δυσχρωματισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00241 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00241">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ground</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Προετοιμασία</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ground</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Προετοιμασία</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00242 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00242">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gypsum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Γύψος</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Gypsum</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Γύψος</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00243 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00243">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00221"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gold paint coating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό χρυσού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Gold paint coating</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Επικαλυπτικό υλικό χρυσού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00244 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00244">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relief</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ανάγλυφο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Relief</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ανάγλυφο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00245 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00245">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complex conservation object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σύνθετο αντικείμενο συντήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Complex conservation object</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σύνθετο αντικείμενο συντήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00246 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00246">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solid conservation object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Απλό αντικείμενο συντήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Solid conservation object</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Απλό αντικείμενο συντήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00247 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00247">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Waves</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κυματισμός</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Waves</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κυματισμός</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00248 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00248">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glue remains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υπολείμματα κόλλας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Glue remains</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υπολείμματα κόλλας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00249 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00249">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biological attack</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Βιολογική προσβολή</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Biological attack</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Βιολογική προσβολή</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00250 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00250">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abrasion damage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Φθορές τριβής</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Abrasion damage</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Φθορές τριβής</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00252"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00253"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation object&apos;s location (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Θέση αντικειμένου συντήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conservation object&apos;s location (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Θέση αντικειμένου συντήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00252 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00252">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Θέση αποθήκευσης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Storage location</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Θέση αποθήκευσης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00253 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00253">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Exhibition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Θέση έκθεσης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition location</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Θέση έκθεσης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00254 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00254">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydroxypropylcellulose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Υδροξυπροπυλοκυτταρίνη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hydroxypropylcellulose</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Υδροξυπροπυλοκυτταρίνη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00255 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00255">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00158"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Propan-2-ol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ισοπροπανόλη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Propan-2-ol</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ισοπροπανόλη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00256 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00256">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temperature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Θερμοκρασία</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Temperature</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Θερμοκρασία</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00257 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00257">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00278"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wet cleaning solution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Διάλυμα υγρού καθαρισμού</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Wet cleaning solution</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Διάλυμα υγρού καθαρισμού</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00258 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00258">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relative humidity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σχετική υγρασία</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Relative humidity</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σχετική υγρασία</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00259 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00259">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ποσοστό</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Percentage</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ποσοστό</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00260 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00260">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Artist</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καλλιτέχνης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καλλιτέχνης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00261 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00261">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Συντηρητής</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conservator</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Συντηρητής</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00262 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00262">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Museum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μουσείο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Museum</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μουσείο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00260"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00261"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00262"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00272"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Actor type (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τύπος δράστη</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Actor type (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τύπος δράστη</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00268 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00268">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deformation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Παραμόρφωση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Deformation</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Παραμόρφωση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00269 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00269">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tear</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Σχίσιμο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tear</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Σχίσιμο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00270 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00270">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Folding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τσακίσεις</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Folding</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τσακίσεις</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00271 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00271">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foxing</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Foxing</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00272 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00272">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Author</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Συγγραφέας</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Συγγραφέας</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00274"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00275"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00276"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00277"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Document (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τεκμήριο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Document (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τεκμήριο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00274 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00274">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Article</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Άρθρο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Article</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Άρθρο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00275 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00275">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Website</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Ιστοσελίδα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Website</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Ιστοσελίδα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00276 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00276">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation report</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δελτίο συντήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conservation report</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δελτίο συντήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00277 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00277">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condition report</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Δελτίο κατάστασης διατήρησης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Condition report</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Δελτίο κατάστασης διατήρησης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00278 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00278">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00257"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Solution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Διάλυμα</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Solution</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Διάλυμα</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00280"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00281"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00282"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00283"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00284"/>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condition state type (vocabulary top concept)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Τύπος κατάστασης</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Condition state type (vocabulary top concept)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Τύπος κατάστασης</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00280 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00280">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Very good condition state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολύ καλή κατάσταση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Very good condition state</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολύ καλή κατάσταση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00281 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00281">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good condition state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Καλή κατάσταση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Good condition state</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Καλή κατάσταση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00282 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00282">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Moderate condition state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Μέτρια κατάσταση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Moderate condition state</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Μέτρια κατάσταση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00283 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00283">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bad condition state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Κακή κατάσταση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Bad condition state</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Κακή κατάσταση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00284 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00284">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Very bad condition state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">Πολύ κακή κατάσταση</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Very bad condition state</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">Πολύ κακή κατάσταση</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/conceptscheme">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00208"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00222"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00223"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00224"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00226"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00227"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00228"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00251"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00263"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00273"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/dcri-ont/vocabulary/concept_00279"/>
        <terms:title xml:lang="en">DCRIO Vocabulary</terms:title>
        <terms:title xml:lang="el">DCRIO Λεξιλόγιο</terms:title>
        <rdfs:label xml:lang="en">DCRIO Vocabulary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">DCRIO Λεξιλόγιο</rdfs:label>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">DCRIO Vocabulary</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="el">DCRIO Λεξιλόγιο</skos:prefLabel>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

